Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
jeudi	B-DATE
20	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
20	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
jeudi	B-DATE
20	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
34ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
19	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Ce	O
jeudi	O
,	O
les	O
expulsions	O
par	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
continuent	O
dès	O
6h	I-HOUR
,	O
mais	O
non	O
sans	O
drame.	O
Vers	O
10h	I-HOUR
,	O
allée	O
de	O
Bigorre	I-LOC
,	O
sur	O
la	O
RN	B-LOC
21	E-LOC
,	O
au	O
Passage-d’Agen	I-LOC
(	O
Lot-et-Garonne	I-LOC
)	O
,	O
un	O
Gilet	O
jaune	O
de	O
61	O
ans	O
est	O
décédé	O
après	O
avoir	O
été	O
renversé	O
par	O
un	O
camion.	O
Une	O
marche	O
blanche	O
a	O
rassemblé	O
une	O
centaine	O
de	O
personnes	O
ce	O
jeudi	O
après-midi	O
à	O
Villeneuve-sur-Lot	I-LOC
,	O
d’où	O
était	O
originaire	O
la	O
victime.	O
Le	O
conducteur	O
du	O
camion	O
a	O
été	O
placé	O
en	O
garde-à-vue.	O
Au	O
total	O
,	O
depuis	O
le	O
début	O
du	O
mouvement	O
,	O
9	O
personnes	O
sont	O
mortes	O
,	O
2941	O
ont	O
été	O
blessées	O
dont	O
1098	O
agents	O
de	O
l’ordre.	O
Le	O
sociologue	O
Fabien	B-PER
Jobard	E-PER
affirme	O
que	O
ce	O
bilan	O
,	O
en	O
termes	O
de	O
blessés	O
,	O
de	O
ce	O
mouvement	O
est	O
sans	O
précédent	O
depuis	O
Mai	B-DATE
68.	O
À	O
Longeville-lès-St-Avold	I-LOC
(	O
Moselle	I-LOC
)	O
,	O
les	O
cabanes	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
ont	O
été	O
détruites	O
et	O
déblayées	O
ce	O
matin.	O
À	O
Phalsbourg	I-LOC
,	O
suite	O
à	O
des	O
heurts	O
avec	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
,	O
plusieurs	O
personnes	O
ont	O
été	O
placées	O
en	O
garde	O
à	O
vue.	O
Parfois	O
,	O
dans	O
certains	O
points	O
,	O
comme	O
à	O
Saint-Avold	I-LOC
,	O
une	O
fois	O
les	O
gendarmes	O
partis	O
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
reviennent	O
sur	O
place.	O
Vers	O
10h	I-HOUR
,	O
selon	O
un	O
sondage	O
BVA	O
réalisé	O
du	O
18	O
au	O
19	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
la	O
cote	O
de	O
popularité	O
d'Emmanuel	O
Macron	E-PER
monte	O
à	O
27	O
%	O
de	O
bonnes	O
opinions	O
et	O
celle	O
d'Edouard	O
Philippe	E-PER
est	O
à	O
30	O
%	O
.	O
Au	O
matin	O
,	O
à	O
La	O
Saulce	I-LOC
(	O
Hautes-Alpes	I-LOC
)	O
,	O
les	O
gendarmes	O
ont	O
expulsé	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
du	O
rond-point	O
,	O
les	O
palettes	O
,	O
pneus	O
,	O
brasero	O
,	O
banderoles	O
ont	O
été	O
évacués	O
et	O
une	O
femme	O
a	O
été	O
placée	O
en	O
garde	O
à	O
vue.	O
Vers	O
12h30	I-HOUR
,	O
à	O
Gap	I-LOC
(	O
Hautes-Alpes	I-LOC
)	O
,	O
«	O
pour	O
ne	O
pas	O
faire	O
d'histoires	O
»	O
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
ont	O
démonté	O
eux-mêmes	O
leur	O
campement	O
au	O
rond-point	O
de	O
Tokoro.	O
Vers	O
18h30	I-HOUR
,	O
le	O
Président	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
a	O
répondu	O
à	O
la	O
pétition	O
«	O
Pour	O
une	O
baisse	O
des	O
prix	O
du	O
carburant	O
à	O
la	O
pompe	O
!	O
»	O
lancée	O
par	O
Priscillia	B-PER
Ludosky	E-PER
,	O
figure	O
du	O
mouvement	B-ORG
des	I-ORG
Gilets	I-ORG
jaunes.	O
Laetitia	B-PER
Dewalle	E-PER
,	O
Gilet	O
jaune	O
du	O
Val	B-LOC
d'Oise	E-LOC
,	O
a	O
commenté	O
la	O
réponse	O
du	O
Président	O
:	O
«	O
la	O
réponse	O
est	O
tardive	O
»	O
,	O
de	O
même	O
que	O
son	O
allocution	O
lundi	O
était	O
déjà	O
tardive.	O
«	O
Il	O
est	O
toujours	O
en	O
retard	O
et	O
,	O
en	O
plus	O
,	O
il	O
ne	O
nous	O
annonce	O
rien	O
via	O
cette	O
communication	O
».	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
,	O
Gilet	O
jaune	O
libre	O
à	O
Toulouse	I-LOC
,	O
dénonce	O
une	O
opération	O
de	O
communication	O
de	O
la	O
part	O
du	O
Président.	O
Il	O
dénonce	O
le	O
refus	O
du	O
président	O
de	O
l'assemblée	O
national	O
,	O
Richard	B-PER
Ferrand	E-PER
de	O
faire	O
amender	O
le	O
texte	O
et	O
demande	O
la	O
taxation	O
du	O
kérosène	O
pour	O
les	O
cargos	O
et	O
les	O
gros	O
avions.	O
Le	O
message	O
du	O
Président	O
va	O
occulter	O
le	O
débat	O
sur	O
l'immigration.	O
Vers	O
19h00	I-HOUR
,	O
à	O
Toulouse	I-LOC
,	O
Benoît	I-PER
,	O
le	O
Gilet	O
jaune	O
de	O
29	O
ans	O
blessé	O
par	O
flashball	O
le	O
1er	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
est	O
sorti	O
du	O
coma.	O
Vers	O
19h30	I-HOUR
,	O
Lauren	B-PER
Nunez	E-PER
,	O
secrétaire	O
d’État	O
auprès	O
du	O
ministre	O
de	O
l'Intérieur	O
,	O
a	O
affirmé	O
qu'il	O
reste	O
un	O
peu	O
plus	O
de	O
200	O
ronds-points	O
occupés	O
par	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Le	O
budget	O
du	O
ministère	B-ORG
de	I-ORG
l'Intérieur	E-ORG
a	O
augmenté	O
de	O
+	O
3	O
%	O
,	O
mais	O
il	O
ne	O
sera	O
jamais	O
suffisant.	O
Le	O
salaire	O
des	O
gardiens	O
de	O
la	O
paix	O
augmentera	O
de	O
40	O
euros	O
pour	O
un	O
coût	O
total	O
de	O
70	O
millions	O
d'euros	O
par	O
an.	O
Vers	O
20h00	I-HOUR
,	O
le	O
député	O
Sébastien	B-PER
Nadot	E-PER
a	O
été	O
exclu	O
du	O
groupe	O
LREM	I-ORG
,	O
pour	O
avoir	O
voté	O
contre	O
le	O
projet	O
de	O
budget	O
2019	I-DATE
,	O
car	O
pour	O
lui	O
,	O
la	O
situation	O
que	O
révèle	O
le	O
mouvement	B-ORG
des	I-ORG
Gilets	I-ORG
jaunes	E-ORG
n’est	O
pas	O
à	O
prendre	O
à	O
la	O
légère.	O
Il	O
y	O
a	O
bien	O
un	O
problème	O
de	O
répartition	O
de	O
la	O
richesse.	O
Le	O
projet	O
du	O
gouvernement	O
n’a	O
pas	O
été	O
suffisamment	O
amendé	O
pour	O
être	O
adapté	O
à	O
la	O
situation.	O
On	O
ne	O
fait	O
pas	O
remonter	O
suffisamment	O
assez	O
les	O
problèmes	O
du	O
terrain.	O
Dans	O
une	O
petite	O
ville	O
de	O
15	O
000	O
habitants	O
,	O
120	O
Gilets	O
jaunes	O
se	O
sont	O
réunies	O
dans	O
une	O
salle	O
publique.	O
Certains	O
attaquent	O
les	O
syndicats	O
,	O
ce	O
qui	O
fait	O
pleurnicher	O
un	O
conseiller	O
général	O
en	O
retraite.	O
Son	O
intervention	O
conduit	O
à	O
un	O
brouhaha	O
dans	O
la	O
salle.	O
Tout	O
le	O
monde	O
sait	O
que	O
la	O
CFDT	I-ORG
soutient	O
Macron	I-PER
et	O
que	O
la	O
CGT	I-ORG
défile	O
avec	O
les	O
indigènes	B-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
République	E-ORG
et	O
le	O
comité	B-ORG
Adama	E-ORG
et	O
pas	O
avec	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
23h00	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées	I-LOC
,	O
des	O
CRS	O
ont	O
bloqué	O
une	O
manifestation	O
de	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
et	O
une	O
centaine	O
de	O
policiers	O
en	O
colère	O
,	O
les	O
«	O
Gyros	B-ORG
bleus	E-ORG
»	O
,	O
voulant	O
aller	O
à	O
la	O
place	B-LOC
Beauvau.	O
Sur	O
le	O
réseau	O
autoroutier	O
et	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
ont	O
encore	O
été	O
partiellement	O
ou	O
complètement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
33	O
actions	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
dont	O
une	O
dizaine	O
sur	O
le	O
réseau	O
Vinci	I-ORG
,	O
notamment	O
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
ou	O
coupées	O
:	O
A1	I-LOC
,	O
A4	I-LOC
,	O
A13	I-LOC
,	O
A16	I-LOC
,	O
A26	I-LOC
,	O
A29	I-LOC
,	O
A344	I-LOC
,	O
A7	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A64	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A8	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
,	O
A51	I-LOC
,	O
A1	I-LOC
,	O
A4	I-LOC
,	O
A16	I-LOC
,	O
A26	I-LOC
,	O
A29	I-LOC
,	O
A344	I-LOC
et	O
A11.	O
Ce	O
jeudi	O
,	O
102	O
stations-service	O
ont	O
indiqué	O
être	O
en	O
rupture	O
d’au	O
moins	O
d'un	O
carburant.	O
Au	O
chômage	O
depuis	O
dix	O
ans	O
tout	O
en	O
percevant	O
2.600	O
€	O
net	O
par	O
mois	O
(	O
une	O
partie	O
de	O
son	O
salaire	O
)	O
,	O
Jean-François	B-PER
Barnaba	E-PER
a	O
constitué	O
une	O
liste	O
de	O
Gilets	O
jaunes	O
«	O
sans	O
extrémistes	O
»	O
pour	O
les	O
élections	O
européennes	O
avec	O
notamment	O
Hayk	B-PER
Shahinyan	E-PER
,	O
Jérémy	B-PER
Clément	E-PER
,	O
Côme	B-PER
Dunis	E-PER
,	O
Ingrid	B-PER
Levavasseur	E-PER
,	O
Laetitia	B-PER
Dewalle	E-PER
et	O
Alexandre	B-PER
Jardin	E-PER
(	O
Le	B-PER
Zèbre	E-PER
)	O
à	O
la	O
79e	O
et	O
dernière	O
place	O
,	O
mais	O
sans	O
Éric	B-PER
Drouet	E-PER
,	O
Priscillia	B-PER
Ludosky	E-PER
,	O
ni	O
Bernard	B-PER
Tapie	E-PER
qui	O
«	O
est	O
en	O
contact	O
avec	O
des	O
personnalités	O
de	O
notre	O
mouvement	O
comme	O
Christophe	B-PER
Chalançon	E-PER
qui	O
a	O
notamment	O
tenu	O
des	O
propos	O
islamophobes	O
»	O
.	O
Patinage	O
artistique	O
:	O
résultats	O
de	O
la	O
finale	O
du	O
Grand	B-MISC
Prix	I-MISC
ISU	I-MISC
2018	E-MISC
9	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
La	O
finale	O
de	O
l’	O
édition	O
2018-2019	O
du	O
Grand	B-MISC
Prix	I-MISC
ISU	E-MISC
de	O
patinage	O
artistique	O
a	O
lieu	O
du	O
6	I-DATE
au	O
9	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
,	O
au	O
cours	O
du	O
même	O
événement	O
que	O
la	O
finale	O
du	O
Grand	B-MISC
Prix	I-MISC
junior	E-MISC
.	O
Elle	O
est	O
organisée	O
par	O
l	O
'	O
Union	B-ORG
internationale	I-ORG
de	I-ORG
patinage	E-ORG
et	O
Patinage	B-ORG
Canada	E-ORG
,	O
la	O
fédération	O
canadienne	O
de	O
patinage.	O
Six	O
compétitions	O
ont	O
permis	O
aux	O
six	O
meilleurs	O
de	O
chaque	O
discipline	O
de	O
se	O
qualifier	O
.	O
Quatre	O
disciplines	O
sont	O
représentées	O
:	O
le	O
patinage	O
féminin	O
(	O
remportée	O
par	O
Rika	B-PER
Kihira	E-PER
,	O
représentant	O
le	O
Japon	I-LOC
)	O
,	O
masculin	O
(	O
remportée	O
par	O
Nathan	B-PER
Chen	E-PER
,	O
représentant	O
les	O
États-Unis	I-LOC
)	O
,	O
le	O
patinage	O
en	O
couple	O
(	O
remportée	O
par	O
Vanessa	B-PER
James	E-PER
et	O
Morgan	B-PER
Ciprès	E-PER
)	O
et	O
la	O
danse	O
sur	O
glace	O
(	O
remportée	O
par	O
Madison	B-PER
Hubbell	E-PER
et	O
Zachary	B-PER
Donohue	E-PER
,	O
représentant	O
les	O
États-Unis	I-LOC
)	O
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
jeudi	B-DATE
27	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
27	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
jeudi	B-DATE
27	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
41ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
26	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
mercredi	O
à	O
jeudi	O
,	O
plusieurs	O
événements	O
ce	O
sont	O
produits	O
:	O
Ce	O
matin	O
,	O
le	O
journal	O
Le	B-ORG
Progrès	E-ORG
a	O
publié	O
une	O
photo	O
d'un	O
radar	O
neutralisé	O
par	O
des	O
posters	O
de	O
gilets	O
jaunes	O
sur	O
la	O
D70	I-LOC
à	O
Montain	I-LOC
(	O
Jura	I-LOC
)	O
.	O
En	O
France	I-LOC
,	O
d'après	O
le	O
site	O
internet	O
radars-auto.com	I-LOC
,	O
moins	O
d'un	O
tiers	O
des	O
radars	O
serait	O
aujourd'hui	O
encore	O
en	O
état	O
de	O
marche.	O
Dans	O
le	O
Lot-et-Garonne	I-LOC
,	O
sur	O
les	O
49	O
radars	O
,	O
43	O
ont	O
été	O
vandalisés.	O
En	O
Haute-Normandie	I-LOC
,	O
la	O
moitié	O
des	O
radars	O
sont	O
encore	O
en	O
état	O
de	O
marche	O
avec	O
un	O
manque	O
à	O
gagner	O
pour	O
le	O
mois	O
de	O
décembre	O
de	O
2	O
millions	O
d'euros.	O
Au	O
total	O
en	O
France	I-LOC
,	O
le	O
coût	O
financier	O
des	O
réparations	O
ou	O
remplacements	O
pourrait	O
s’élever	O
à	O
«	O
plusieurs	O
dizaines	O
de	O
millions	O
d'euros	O
».	O
Ce	O
jeudi	O
à	O
6h	B-HOUR
du	I-HOUR
matin	E-HOUR
,	O
à	O
Oloron	I-LOC
(	O
Pyrénées-Atlantiques	I-LOC
)	O
,	O
une	O
trentaine	O
de	O
gendarmes	O
ont	O
expulsé	O
5	O
Gilets	O
jaunes	O
et	O
ont	O
détruit	O
une	O
seconde	O
fois	O
la	O
cabane	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
au	O
rond-point	O
du	O
Portugal.	O
Un	O
camion-benne	O
a	O
ramassé	O
les	O
débris.	O
Refusant	O
de	O
montrer	O
ses	O
papiers	O
d'identité	O
,	O
un	O
Gilet	O
jaune	O
a	O
été	O
emmené	O
à	O
la	O
gendarmerie.	O
Les	O
Gilets	O
jaunes	O
délogés	O
se	O
sont	O
installés	O
4km	O
plus	O
au	O
sud	O
,	O
sur	O
un	O
parking	O
privé	O
près	O
du	O
rond	O
point	O
de	O
la	O
Porte	B-LOC
d'Aspe	I-LOC
de	I-LOC
Gurmençon.	O
Dans	O
l'Ain	O
,	O
les	O
gendarmes	O
ont	O
expulsé	O
une	O
cinquantaine	O
de	O
Gilets	O
jaunes	O
du	O
Pipa	I-ORG
(	O
Parc	B-ORG
industriel	I-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Plaine	I-ORG
de	I-ORG
l’Ain	E-ORG
situé	O
sur	O
les	O
communes	O
de	O
:	O
Saint-Vulbas	I-LOC
,	O
Sainte-Julie	I-LOC
et	O
Blyes	I-LOC
)	O
.	O
À	O
Chevigny/Crimolois	O
(	O
Côte-d'Or	I-LOC
)	O
,	O
les	O
gendarmes	O
ont	O
expulsé	O
les	O
Gilets	O
jaunes	O
situés	O
à	O
l'intersection	O
des	O
routes	O
D	B-LOC
905	E-LOC
et	O
D	B-LOC
905bis	E-LOC
près	O
de	O
l'A	O
39.	O
Leur	O
cabane	O
a	O
été	O
rasée	O
et	O
déblayée	O
,	O
mais	O
ils	O
se	O
sont	O
à	O
installés	O
sur	O
un	O
terrain	O
privé	O
100m	O
plus	O
loin.	O
Ce	O
matin	O
,	O
à	O
La	B-LOC
Seyne-sur-Mer	E-LOC
(	O
Var	I-LOC
)	O
,	O
de	O
son	O
propre	O
chef	O
,	O
l'afficheur	O
Michel-Ange	B-ORG
Flori	E-ORG
a	O
affiché	O
sur	O
ses	O
panneaux	O
publicitaires	O
le	O
message	O
suivant	O
:	O
«	O
150€	O
de	O
plus	O
par	O
mois	O
par	O
policier.	O
Et	O
nous	O
?	O
La	O
matraque	O
dans	O
la	O
gueule	O
?	O
».	O
N'ayant	O
pas	O
apprécié	O
la	O
fakenews	O
de	O
BFMTV	I-ORG
affirmant	O
qu'il	O
a	O
été	O
payé	O
par	O
des	O
Gilets	O
jaunes	O
,	O
il	O
a	O
rétabli	O
la	O
vérité	O
en	O
affichant	O
:	O
«	O
les	O
syndicats	O
de	O
police	O
et	O
BFM	I-ORG
vous	O
souhaitent	O
un	O
bon	O
enfumage	O
2019	I-DATE
».	O
Vers	O
11h30	I-HOUR
,	O
Christophe	B-PER
Chalençon	E-PER
a	O
publié	O
une	O
vidéo	O
intitulée	O
«	O
Construisons	O
Ensemble	O
l'Outil	O
Démocratique	O
»	O
dans	O
lequel	O
il	O
donne	O
des	O
nouvelles	O
de	O
la	O
construction	O
du	O
«	O
collectif	O
national	O
»	O
parti	O
de	O
6	O
à	O
7	O
personnes	O
,	O
ils	O
sont	O
aujourd'hui	O
15	O
porte-paroles	O
représentants	O
de	O
régions.	O
En	O
début	O
d'après-midi	O
,	O
à	O
Roanne	I-LOC
(	O
Loire	I-LOC
)	O
,	O
une	O
centaine	O
de	O
Gilets	O
jaunes	O
s’est	O
retrouvée	O
devant	O
les	O
portes	O
fermées	O
de	O
l’hôtel	O
de	O
police	O
en	O
soutient	O
à	O
quatre	O
Gilets	O
jaunes	O
qui	O
ont	O
été	O
convoqués	O
pour	O
entrave	O
à	O
la	O
circulation.	O
Ils	O
sont	O
ressortis	O
,	O
mais	O
l'un	O
d'eux	O
est	O
poursuivit	O
avec	O
une	O
convocation	O
dans	O
le	O
cadre	O
d'une	O
composition	O
pénale.	O
Vers	O
15h30	I-HOUR
,	O
à	O
Bormes	I-LOC
(	O
Var	I-LOC
)	O
,	O
une	O
quarantaine	O
de	O
Gilets	O
jaunes	O
se	O
sont	O
rassemblés	O
pour	O
aller	O
au	O
fort	O
de	O
Brégançon	I-LOC
mais	O
ils	O
ont	O
été	O
stoppée	O
à	O
l'entrée	O
de	O
la	O
route	O
départementale	O
D42d	I-LOC
par	O
une	O
vingtaine	O
de	O
gendarmes	O
et	O
la	O
police	O
municipale	O
ainsi	O
que	O
sur	O
la	O
plage.	O
Vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
Renaud	B-PER
Joubert‏	E-PER
,	O
un	O
des	O
trois	O
journalistes	O
convoqués	O
au	O
commissariat	O
d'Angoulême	O
pour	O
être	O
signifié	O
être	O
«	O
mis	O
en	O
cause	O
»	O
pour	O
«	O
provocation	O
au	O
crime	O
»	O
pour	O
avoir	O
couvert	O
comme	O
journaliste	O
la	O
décapitation	O
de	O
Macron	I-PER
a	O
twitté	O
:	O
«	O
le	O
nouveau	O
monde	O
à	O
l'envers	O
».	O
Un	O
autre	O
des	O
trois	O
journalistes	O
,	O
Ismaël	B-PER
Karroum	E-PER
,	O
rédacteur	O
en	O
chef	O
adjoint	O
,	O
a	O
dit	O
ne	O
pas	O
y	O
voir	O
une	O
«	O
tentative	O
d'intimidation	O
»	O
,	O
si	O
les	O
choses	O
en	O
restent	O
là.	O
En	O
fin	O
d’après	O
midi	O
,	O
à	O
Saint-Vaury	I-LOC
(	O
Creuse	I-LOC
)	O
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
ont	O
brûlé	O
leur	O
cabane	O
sur	O
le	O
rond-point.	O
Depuis	O
plusieurs	O
jours	O
les	O
gendarmes	O
leur	O
demandaient	O
de	O
libérer	O
le	O
rond-point.	O
Vers	O
17	B-HOUR
h	I-HOUR
30	E-HOUR
,	O
Haveluy	I-LOC
(	O
Nord	I-LOC
)	O
,	O
seule	O
une	O
dame	O
du	O
même	O
âge	O
que	O
l'organisateur	O
,	O
René	B-PER
Gonnez	E-PER
,	O
retraité	O
de	O
68	O
ans	O
,	O
est	O
venue	O
à	O
la	O
réunion	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
à	O
la	O
salle	B-LOC
Droulez.	O
Vers	O
20h00	I-HOUR
,	O
TF1	I-ORG
a	O
annoncé	O
qu'un	O
délinquant	O
multirécidiviste	O
a	O
été	O
interpellé	O
après	O
avoir	O
revendu	O
sur	O
le	O
site	O
internet	O
Le	B-ORG
Bon	I-ORG
Coin	E-ORG
,	O
des	O
articles	O
de	O
luxe	O
volés	O
près	O
des	O
Champs-Élysées	I-LOC
lors	O
de	O
l’Acte	O
II	O
du	O
24	B-DATE
novembre.	O
Sur	O
le	O
réseau	O
autoroutier	O
,	O
plusieurs	O
actions	O
ont	O
été	O
recensées.	O
Sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
3	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
ont	O
encore	O
été	O
partiellement	O
ou	O
complètement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
actions	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
dimanche	B-DATE
16	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
16	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
dimanche	B-DATE
16	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
30ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
15	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
18	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
du	O
samedi	B-DATE
15	E-DATE
au	O
dimanche	B-DATE
16	I-DATE
décembre	E-DATE
,	O
à	O
Oiry	I-LOC
(	O
Marne	I-LOC
)	O
,	O
trois	O
Gilets	O
jaunes	O
ont	O
été	O
blessés	O
par	O
vingt	O
à	O
vingt-cinq	O
individus	O
armés	O
de	O
battes	O
de	O
base-ball.	O
Un	O
des	O
cabanons	O
construits	O
sur	O
le	O
rond-point	O
a	O
été	O
incendié	O
pour	O
la	O
deuxième	O
fois.	O
En	O
France	I-LOC
,	O
ce	O
dimanche	O
,	O
seulement	O
quelques	O
points	O
de	O
blocages	O
ont	O
été	O
recensés.	O
Vers	O
19h20	I-HOUR
,	O
la	O
publication	O
de	O
Éric	B-PER
Drouet	E-PER
a	O
atteint	O
à	O
peine	O
les	O
400	O
partages	O
alors	O
que	O
sa	O
page	O
comptabilise	O
plus	O
de	O
260.000	O
membres.	O
Vers	O
20h40	I-HOUR
,	O
sur	O
LCI	I-ORG
,	O
Christophe	B-PER
Chalençon	E-PER
appelle	O
a	O
maintenir	O
la	O
pression.	O
Vers	O
21h	I-HOUR
,	O
la	O
société	O
autoroutière	O
VINCI	I-ORG
a	O
exprimé	O
son	O
indignation	O
contre	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
qui	O
depuis	O
le	O
17	B-DATE
novembre	E-DATE
,	O
ont	O
vandalisé	O
250	O
sites	O
autoroutiers	O
pour	O
un	O
coût	O
de	O
plusieurs	O
dizaines	O
de	O
millions	O
d’euros.	O
A	O
ce	O
jour	O
,	O
33	O
véhicules	O
d’intervention	O
,	O
15	O
échangeurs	O
et	O
plateformes	O
de	O
péage	O
et	O
6	O
bâtiments	O
d’exploitation	O
ont	O
été	O
entièrement	O
détruits	O
par	O
des	O
incendies.	O
Vers	O
22h	I-HOUR
,	O
le	O
Premier	O
ministre	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
a	O
affirmé	O
que	O
les	O
mesures	O
annoncées	O
par	O
le	O
président	O
lundi	O
«	O
vont	O
coûter	O
de	O
l'ordre	O
de	O
10	O
milliards	O
d'euros	O
».	O
Le	O
déficit	O
devrait	O
se	O
creuser	O
légèrement	O
en	O
2019	I-DATE
et	O
atteindre	O
3,2	O
%	O
du	O
PIB.	O
Concernant	O
le	O
RIC	O
(	O
Référendum	O
d'Initiative	O
Citoyenne	O
)	O
,	O
il	O
dit	O
ne	O
pas	O
«	O
être	O
contre	O
son	O
principe	O
,	O
mais	O
pas	O
sur	O
n'importe	O
quel	O
sujet	O
».	O
Vers	O
23h00	I-HOUR
,	O
à	O
Châtellerault	I-LOC
(	O
Vienne	I-LOC
)	O
,	O
priés	O
de	O
libérer	O
le	O
rond-point	O
qu'ils	O
occupaient	O
depuis	O
le	O
17	B-DATE
novembre	E-DATE
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
ont	O
mis	O
le	O
feu	O
à	O
leur	O
baraquement	O
avant	O
de	O
partir.	O
La	O
statue	O
de	O
la	O
Main	B-ORG
Jaune	E-ORG
s'est	O
enflammée	O
sur	O
une	O
quinzaine	O
de	O
mètres	O
et	O
cinq	O
véhicules	O
,	O
suspendus	O
à	O
l’œuvre	O
,	O
ont	O
été	O
détruits.	O
Sur	O
le	O
réseau	O
autoroutier	O
et	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
ont	O
encore	O
été	O
partiellement	O
ou	O
complètement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
actions	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
ou	O
coupées	O
:	O
A8	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A10	I-LOC
,	O
A11	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A344	I-LOC
,	O
A4	I-LOC
,	O
A43	I-LOC
,	O
A41N	I-LOC
,	O
A430	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
(	O
péages	O
de	O
La	B-LOC
Ciotat	E-LOC
et	O
Bandol	I-LOC
)	O
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
(	O
Pont	B-LOC
de	I-LOC
l’Étoile	E-LOC
)	O
,	O
A55	I-LOC
,	O
A57	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A63	I-LOC
,	O
A64	I-LOC
,	O
A71	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A81	I-LOC
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
,	O
A520	I-LOC
,	O
A709	I-LOC
et	O
A837.	O
Ce	O
dimanche	O
,	O
21	O
stations-service	O
sont	O
en	O
rupture	O
partielle	O
et	O
10	O
en	O
rupture	O
totale	O
de	O
carburant.	O
Depuis	O
plusieurs	O
jours	O
,	O
#	O
Lesgyrosbleus	I-ORG
,	O
des	O
policiers	O
en	O
colère	O
,	O
appellent	O
à	O
un	O
rassemblement	O
à	O
Paris	I-LOC
jeudi	B-DATE
20	I-DATE
décembre	E-DATE
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
mardi	B-DATE
18	I-DATE
décembre	E-DATE
2018	I-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
18	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
mardi	B-DATE
18	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
32ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
17	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
18	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
lundi	O
à	O
mardi	O
,	O
à	O
Limay	I-LOC
(	O
Yvelines	I-LOC
)	O
,	O
une	O
personne	O
extérieure	O
au	O
mouvement	O
a	O
frappé	O
un	O
Gilet	O
jaune	O
qui	O
a	O
été	O
transporté	O
dans	O
un	O
état	O
d’urgence	O
absolue	O
à	O
l’hôpital	O
Henri-Mondor	E-ORG
de	O
Créteil	I-LOC
(	O
Val-de-Marne	I-LOC
)	O
.	O
Une	O
journaliste	O
de	O
france3	I-ORG
a	O
été	O
également	O
agressée	O
par	O
un	O
individu	O
qui	O
a	O
immédiatement	O
pris	O
la	O
fuite	O
et	O
que	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
présents	O
sur	O
place	O
ne	O
connaissent	O
pas.	O
Ils	O
ont	O
immédiatement	O
porté	O
secours	O
à	O
la	O
journaliste.	O
Dans	O
l'après-midi	O
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
ont	O
démantelé	O
eux-même	O
leurs	O
installations	O
,	O
avant	O
l'arrivée	O
des	O
policiers.	O
Des	O
toilettes	O
venaient	O
d'être	O
aménagées.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
lundi	O
à	O
mardi	O
,	O
deux	O
à	O
trois	O
cabines	O
de	O
la	O
barrière	O
de	O
péage	O
de	O
Bandol	I-LOC
,	O
sur	O
l'autoroute	O
A50	I-LOC
qui	O
relie	O
Marseille	I-LOC
à	O
Toulon	I-LOC
,	O
ont	O
été	O
incendiées	O
,	O
et	O
dix-sept	O
personnes	O
ont	O
été	O
mises	O
en	O
garde	O
à	O
vue.	O
Vers	O
5h20	I-HOUR
,	O
un	O
radar	O
automatique	O
a	O
été	O
incendié	O
sur	O
la	O
commune	O
de	O
Pinas	I-LOC
(	O
Hautes-Pyrénées	I-LOC
)	O
.	O
Cette	O
journée	O
de	O
mardi	O
a	O
été	O
marquée	O
par	O
l'expulsion	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
de	O
plusieurs	O
ronds-points	O
en	O
France.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
lundi	O
à	O
mardi	O
,	O
en	O
Saône-et-Loire	I-LOC
,	O
plusieurs	O
baraquements	O
de	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
ont	O
été	O
détruits	O
,	O
notamment	O
à	O
Mâcon	I-LOC
,	O
Montchanin	I-LOC
,	O
Dracy-Saint-Loup	I-LOC
et	O
Montceau-les-Mines.	O
Vers	O
6h	I-HOUR
,	O
à	O
Honfleur	I-LOC
(	O
Haute-Normandie	I-LOC
)	O
,	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
ont	O
expulsé	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
du	O
rond-point	O
de	O
Saint-Sauveur.	O
Leur	O
cabane	O
a	O
été	O
détruite	O
,	O
mais	O
revenu	O
sur	O
les	O
lieux	O
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
en	O
ont	O
reconstruit	O
une	O
à	O
midi.	O
À	O
Saint-Etienne-du-Rouvray	I-LOC
(	O
Haute-Normandie	I-LOC
)	O
,	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
ont	O
expulsé	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
du	O
rond-point	O
des	O
Vaches	O
,	O
après	O
déjà	O
plusieurs	O
évacuations.	O
Le	O
rond-point	O
du	O
Zénith	I-ORG
et	O
de	O
la	B-LOC
Motte	E-LOC
ont	O
également	O
été	O
évacués.	O
Dans	O
les	O
Côtes-d'Armor	I-LOC
,	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
ont	O
expulsé	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
à	O
Lannion	I-LOC
,	O
Quévert	I-LOC
,	O
Guingamp	I-LOC
et	O
Saint-Brieuc.	O
Une	O
cabane	O
de	O
restauration	O
et	O
un	O
dortoir	O
en	O
bois	O
ont	O
été	O
détruits.	O
Les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
ont	O
expulsé	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
à	O
Quimper	I-LOC
(	O
Finistère	I-LOC
)	O
,	O
de	O
trois	O
ronds-points	O
en	O
Gironde	I-LOC
et	O
de	O
trois	O
principaux	O
barrages	O
à	O
Calais.	O
Vers	O
6h10	I-HOUR
,	O
selon	O
un	O
sondage	O
Odoxa	I-ORG
réalisé	O
jeudi	O
13	O
et	O
vendredi	B-DATE
14	I-DATE
décembre	E-DATE
,	O
la	O
cote	O
de	O
popularité	O
d'Emmanuel	O
Macron	E-PER
est	O
à	O
27	O
%	O
et	O
celle	O
d'Édouard	O
Philippe	E-PER
à	O
31	O
%	O
.	O
Vers	O
7h40	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
,	O
porte-parole	O
des	O
«	O
Gilets	B-ORG
jaunes	I-ORG
libres	E-ORG
»	O
,	O
estime	O
que	O
la	O
«	O
concertation	O
nationale	O
»	O
promise	O
par	O
le	O
gouvernement	O
doit	O
«	O
mettre	O
tout	O
sur	O
la	O
table	O
y	O
compris	O
les	O
flux	O
migratoires	O
et	O
l'immigration	O
».	O
Si	O
ce	O
thème	O
était	O
absent	O
,	O
il	O
refusera	O
de	O
participer.	O
Vers	O
8h45	I-HOUR
,	O
sur	O
LCI	I-ORG
,	O
le	O
sénateur	O
LR	I-ORG
Bruno	B-PER
Retailleau	E-PER
a	O
dit	O
regretter	O
que	O
l'immigration	O
ne	O
soit	O
pas	O
un	O
thème	O
à	O
part	O
entière	O
du	O
grand	O
débat	O
local.	O
Vers	O
9h50	I-HOUR
,	O
la	O
société	O
d'autoroute	O
Sanef	I-ORG
a	O
annoncé	O
qu'elle	O
ne	O
fera	O
pas	O
payer	O
les	O
conducteurs	O
passés	O
gratuitement	O
aux	O
péages	O
grâce	O
aux	O
opérations	O
barrières	O
levées	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
15h20	I-HOUR
,	O
un	O
amendement	O
est	O
proposé	O
par	O
le	O
gouvernement	O
à	O
l’Assemblée	O
nationale	E-ORG
pour	O
que	O
111.000	O
policiers	O
et	O
gendarmes	O
reçoivent	O
une	O
prime	O
de	O
300	O
euros	O
soit	O
au	O
total	O
,	O
33	O
millions	O
d’euros.	O
Le	O
ministre	O
de	O
l'Intérieur	O
,	O
Christophe	B-PER
Castaner	E-PER
a	O
affirmé	O
vouloir	O
payer	O
la	O
dette	O
des	O
275	O
millions	O
d'euros	O
d'heures	O
supplémentaires	O
dus	O
aux	O
policiers.	O
Les	O
5	O
000	O
employés	O
de	O
préfecture	O
recevront	O
200	O
euros	O
pour	O
leurs	O
services	O
rendus	O
lors	O
des	O
manifestations	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Le	O
budget	O
2019	I-DATE
pour	O
la	O
sécurité	O
a	O
été	O
augmenté	O
de	O
335	O
millions	O
d'euros	O
,	O
atteignant	O
13,1	O
milliards	O
d'euros.	O
Les	O
effectifs	O
des	O
policiers	O
et	O
gendarmes	O
vont	O
augmenter	O
de	O
2	O
500	O
nouveaux	O
postes	O
en	O
2019	I-DATE
pour	O
un	O
total	O
de	O
10	O
000	O
nouveaux	O
postes	O
d’ici	O
à	O
2022	I-DATE
assure	O
Christophe	B-PER
Castaner.	O
Pour	O
les	O
lieux	O
de	O
vie	O
des	O
policiers	O
et	O
gendarmes	O
,	O
300	O
millions	O
d'euros	O
ont	O
été	O
budgétisés.	O
Le	O
nombre	O
de	O
véhicules	O
neufs	O
en	O
2019	I-DATE
sera	O
de	O
5	O
800	O
et	O
14	O
000	O
caméras	O
piétons	O
seront	O
déployées	O
en	O
zone	O
police	O
en	O
2019.	O
Vers	O
17h20	I-HOUR
,	O
finalement	O
,	O
la	O
société	O
Vinci	B-ORG
Autoroutes	E-ORG
a	O
annoncé	O
qu'elle	O
ne	O
va	O
pas	O
envoyer	O
la	O
facture	O
aux	O
automobilistes	O
«	O
qui	O
n’ont	O
pas	O
pu	O
s’acquitter	O
de	O
leur	O
péage	O
»	O
du	O
fait	O
des	O
opérations	O
"	O
péage	O
gratuit	O
"	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
18h00	I-HOUR
,	O
l'Insee	O
a	O
abaissé	O
sa	O
prévision	O
de	O
croissance	O
pour	O
2018	I-DATE
à	O
1,5	O
%	O
,	O
l'activité	O
ayant	O
été	O
pénalisée	O
par	O
le	O
climat	O
des	O
affaires	O
et	O
le	O
mouvement	O
des	O
«	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
au	O
dernier	O
trimestre.	O
La	O
prévision	O
de	O
croissance	O
pour	O
le	O
dernier	O
trimestre	O
est	O
passée	O
de	O
0,4	O
à	O
0,2	O
%	O
,	O
dont	O
0,1	O
point	O
en	O
moins	O
du	O
aux	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
18h12	I-HOUR
,	O
sur	O
LCI	I-ORG
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
a	O
appelé	O
à	O
participer	O
samedi	O
à	O
l	O
'	O
«	O
Acte	O
VI	O
»	O
avec	O
Jacline	B-PER
Mouraud	E-PER
,	O
Cédric	B-PER
Guémy	E-PER
et	O
Cédric	B-PER
Delaire.	O
Vers	O
18h15	I-HOUR
,	O
pour	O
Christophe	B-PER
Barré	E-PER
,	O
ce	O
que	O
révèle	O
cette	O
crise	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
c'est	O
une	O
classe	O
moyenne	O
déclassée	O
,	O
des	O
catégories	O
de	O
travailleurs	O
pauvres	O
,	O
pour	O
reprendre	O
ce	O
qu'a	O
dit	O
Christophe	B-PER
Guilluy	E-PER
,	O
on	O
avait	O
l'idée	O
d'une	O
France	I-LOC
très	O
urbaine	O
,	O
avec	O
une	O
marge	O
qui	O
était	O
limitée	O
aux	O
banlieues	O
,	O
des	O
minorités	O
immigrés	O
,	O
il	O
y	O
a	O
60	O
%	O
de	O
pauvres	O
qui	O
habitent	O
ailleurs	O
en	O
France	I-LOC
,	O
c'est	O
cette	O
France	I-LOC
là	O
qui	O
est	O
en	O
train	O
de	O
montrer	O
son	O
visage.	O
Patrice	B-PER
Gueniffey	E-PER
a	O
affirmé	O
que	O
le	O
patronat	O
allemand	O
se	O
réjouit	O
de	O
l’intégration	O
des	O
migrants	O
en	O
Allemagne	I-LOC
qui	O
se	O
donne	O
une	O
masse	O
de	O
mains	O
d’œuvre	O
peu	O
qualifiée	O
mais	O
à	O
très	O
bas	O
coût	O
qui	O
permet	O
de	O
maintenir	O
un	O
niveau	O
de	O
salaire	O
bas	O
,	O
que	O
la	O
patronat	O
français	O
réclame	O
aussi.	O
Les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
sont	O
ceux	O
qui	O
sont	O
pénalisés	O
par	O
cette	O
situation	O
,	O
parce	O
qu'ils	O
sont	O
habitués	O
à	O
un	O
niveau	O
de	O
rémunération	O
et	O
de	O
protection	O
social	O
qui	O
suppose	O
des	O
investissements	O
beaucoup	O
plus	O
importants	O
et	O
qui	O
ne	O
peut	O
pas	O
supporter	O
la	O
concurrence.	O
Donc	O
ils	O
sont	O
condamnés	O
à	O
la	O
paupérisation	O
et	O
à	O
la	O
marginalisation	O
dans	O
les	O
années	O
qui	O
viennent.	O
Vers	O
19h00	I-HOUR
,	O
répondant	O
à	O
une	O
question	O
du	O
sénateur	O
PS	I-ORG
de	O
Paris	I-LOC
,	O
David	B-PER
Assouline	E-PER
sur	O
le	O
grand	O
débat	O
lancé	O
par	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
en	O
réponse	O
aux	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
le	O
ministre	O
et	O
porte-parole	O
du	O
gouvernement	O
,	O
Benjamin	B-PER
Griveaux	E-PER
a	O
affirmé	O
que	O
«	O
la	O
question	O
de	O
l’immigration	O
était	O
présente	O
sur	O
ces	O
ronds	O
points.	O
Ne	O
pas	O
la	O
traiter	O
dans	O
ce	O
grand	O
débat	O
national	O
serait	O
faire	O
la	O
politique	O
de	O
l’autruche	O
».	O
David	B-PER
Assouline	E-PER
a	O
dit	O
mettre	O
«	O
en	O
garde	O
le	O
gouvernement	O
,	O
si	O
on	O
met	O
en	O
débat	O
(	O
le	O
sujet	O
de	O
l’immigration	O
)	O
au	O
cœur	O
des	O
municipalités.	O
Le	O
gouvernement	O
a	O
joué	O
avec	O
le	O
feu	O
».	O
À	O
Puyricard	I-LOC
(	O
Bouches-du-Rhône	I-LOC
)	O
,	O
pendant	O
la	O
réunion	O
entre	O
le	O
député	O
Mohamed	B-PER
Laqhila	E-PER
(	O
MoDem-LaREM	O
)	O
et	O
trois	O
Gilets	O
jaunes	O
du	O
péage	O
de	O
la	B-LOC
Barque	E-LOC
(	O
A7	I-LOC
)	O
,	O
un	O
des	O
Gilet	O
jaune	O
aurait	O
affirmé	O
que	O
les	O
députés	O
étaient	O
tous	O
des	O
guignols.	O
Mohamed	B-PER
Laqhila	E-PER
se	O
leva	O
et	O
leur	O
répondit	O
que	O
«	O
le	O
guignol	O
leur	O
demandait	O
de	O
sortir.	O
Les	O
guignols	O
,	O
ils	O
pouvaient	O
aller	O
les	O
faire	O
sur	O
les	O
ronds	O
points	O
».	O
C'est	O
pas	O
10	O
000	O
guignols	O
qui	O
vont	O
nous	O
arrêter	O
dans	O
notre	O
démarche.	O
Sur	O
le	O
réseau	O
autoroutier	O
et	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
ont	O
encore	O
été	O
partiellement	O
ou	O
complètement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
60	O
actions	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
notamment	O
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
ou	O
coupées	O
:	O
A1	I-LOC
,	O
A4	I-LOC
,	O
A13	I-LOC
,	O
A16	I-LOC
,	O
A26	I-LOC
,	O
A29	I-LOC
,	O
A344	I-LOC
,	O
A7	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A63	I-LOC
,	O
A66	I-LOC
,	O
A645	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
,	O
A709	I-LOC
,	O
l’A11	O
,	O
A8	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
,	O
A520	I-LOC
et	O
A27.	O
Le	O
dépôt	O
pétrolier	O
de	O
Fos-sur-Mer	I-LOC
a	O
été	O
bloqué.	O
Ce	O
mardi	O
,	O
141	O
stations-service	O
ont	O
indiqué	O
être	O
en	O
rupture	O
d’au	O
moins	O
d'un	O
carburant	O
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
jeudi	B-DATE
6	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
6	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
jeudi	B-DATE
6	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
20ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
5	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Vers	O
6h15	I-HOUR
,	O
selon	O
le	O
baromètre	O
mensuel	O
YouGov	I-ORG
,	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
a	O
18	O
%	O
d'opinions	O
favorables	O
,	O
Edouard	B-PER
Philippe	E-PER
21	O
%	O
et	O
le	O
gouvernement	O
17	O
%	O
.	O
Ce	O
matin	O
,	O
Vers	O
14h30	I-HOUR
,	O
à	O
Limoges	I-LOC
,	O
un	O
vigile	O
de	O
35	O
ans	O
proche	O
de	O
l'ultra-droite	O
radicale	O
,	O
a	O
été	O
interpellé	O
à	O
la	O
sortie	O
de	O
son	O
domicile	O
pour	O
avoir	O
appelé	O
à	O
«	O
dégommer	O
des	O
monuments	O
et	O
tuer	O
la	O
République	O
».	O
La	O
perquisition	O
a	O
trouvé	O
chez	O
lui	O
un	O
revolver	O
35	B-MISC
magnum	E-MISC
et	O
un	O
pistolet	O
MAB	B-MISC
calibre	I-MISC
7.65	E-MISC
,	O
acquises	O
illégalement	O
et	O
sans	O
permis.	O
Vers	O
7h35	I-HOUR
,	O
Richard	B-PER
Ferrand	E-PER
,	O
président	O
de	O
l'Assemblée	O
nationale	E-ORG
,	O
appelle	O
à	O
ne	O
pas	O
céder	O
à	O
la	O
tentation	O
du	O
chaos.	O
Peu	O
avant	O
8h00	I-HOUR
,	O
des	O
jeunes	O
ont	O
essayé	O
d'entrer	O
dans	O
le	O
bâtiment	O
historique	O
de	O
la	O
Sorbonne.	O
Le	O
rectorat	O
de	O
Paris	I-LOC
a	O
fermé	O
le	O
site	O
et	O
annulé	O
les	O
cours.	O
Vers	O
8h00	I-HOUR
,	O
Gérald	B-PER
Darmanin	E-PER
affirme	O
que	O
la	O
suppression	O
de	O
l'ISF	O
il	O
y	O
a	O
quelques	O
semaines	O
,	O
a	O
déjà	O
permis	O
la	O
créations	O
d'entreprises.	O
Vers	O
8h10	I-HOUR
,	O
sur	O
RMC	I-ORG
,	O
Jean-Claude	B-PER
de	I-PER
Privas	E-PER
(	O
Ardèche	I-LOC
)	O
dit	O
:	O
«	O
nous	O
voulons	O
la	O
tête	O
à	O
Macron	I-PER
»	O
«	O
la	O
tête	O
au	O
bout	O
d'une	O
pic	O
»	O
poursuit	O
Bourdin.	O
Vers	O
8h30	I-HOUR
,	O
Bruno	B-PER
Le	I-PER
Maire	E-PER
confirme	O
l'introduction	O
dès	O
2019	I-DATE
une	O
taxe	O
des	O
Gafa	O
(	O
la	O
veille	O
,	O
Xavier	B-PER
Niel	E-PER
a	O
approuvé	O
cela	O
en	O
racontant	O
que	O
Starbucks	I-ORG
payait	O
moins	O
d'impôt	O
que	O
le	O
cordonnier	O
de	O
la	O
rue	O
)	O
.	O
Vers	O
8h30	I-HOUR
,	O
le	O
chanteur	O
Pierre	B-PER
Perret	E-PER
soutient	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
8h50	I-HOUR
,	O
Marc	B-PER
Fesneau	E-PER
,	O
ministre	O
chargé	O
des	O
Relations	B-ORG
avec	I-ORG
le	I-ORG
Parlement	E-ORG
,	O
affirme	O
qu	O
'	O
«	O
appeler	O
à	O
venir	O
déloger	O
le	O
président	O
de	O
la	O
République	O
à	O
l’Élysée	O
,	O
ce	O
n'est	O
plus	O
la	O
République	O
,	O
ce	O
n'est	O
pas	O
la	O
démocratie	O
».	O
«	O
Quand	O
vous	O
incendiez	O
une	O
préfecture	O
et	O
que	O
vous	O
refusez	O
que	O
les	O
pompiers	O
interviennent	O
,	O
ce	O
sont	O
des	O
actes	O
qui	O
visent	O
à	O
tuer	O
».	O
Vers	O
9h00	I-HOUR
,	O
François	B-PER
Ruffin	E-PER
,	O
député	O
La	B-ORG
France	I-ORG
insoumise	E-ORG
a	O
affirmé	O
qu'il	O
y	O
a	O
«	O
une	O
rage	O
qui	O
traverse	O
le	O
pays	O
,	O
il	O
faut	O
qu'Emmanuel	O
Macron	E-PER
le	O
comprenne	O
et	O
il	O
faut	O
que	O
cette	O
haine	O
qui	O
est	O
en	O
germe	O
devient	O
une	O
moisson	O
».	O
A	O
9h49	I-HOUR
,	O
Amélie	B-PER
de	I-PER
Montchalin	E-PER
,	O
députée	O
LaREM	I-ORG
,	O
dénonce	O
par	O
tweet	O
l'appelle	O
au	O
chaos	O
de	O
Francois	B-PER
Ruffin.	O
Vers	O
9h50	I-HOUR
,	O
Alain	B-PER
Juppé	E-PER
tweet	O
que	O
tout	O
cela	O
va	O
mal	O
finir.	O
Vers	O
10h30	I-HOUR
,	O
les	O
syndicats	O
CFDT	I-ORG
,	O
CGT	I-ORG
,	O
FO	I-ORG
,	O
CFE-CGC	I-ORG
,	O
CFTC	I-ORG
,	O
Unsa	I-ORG
et	O
FSU	I-ORG
réunis	O
ce	O
jour	O
ont	O
décidé	O
de	O
ne	O
pas	O
appeler	O
à	O
manifester.	O
Vers	O
10h40	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
toutes	O
les	O
barrières	O
et	O
outils	O
de	O
chantier	O
sont	O
démontées	O
pour	O
prévenir	O
d'éventuelles	O
violences	O
samedi	O
prochain.	O
Vers	O
12h00	I-HOUR
,	O
le	O
port	O
de	O
Saint-Malo	I-LOC
a	O
été	O
débloqué	O
par	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
qui	O
ont	O
interpellé	O
trois	O
Gjs.	O
Vers	O
12h45	I-HOUR
,	O
le	O
ministre	O
de	O
l'Agriculture	O
,	O
Didier	B-PER
Guillaume	E-PER
,	O
a	O
déclaré	O
que	O
«	O
une	O
partie	O
du	O
peuple	O
est	O
en	O
train	O
de	O
se	O
soulever.	O
»	O
Craint-on	O
une	O
guerre	O
civile	O
au	O
sommet	O
de	O
l'État	O
?	O
"	O
Non	O
,	O
ce	O
mot	O
n'a	O
pas	O
été	O
prononcé.	O
Nous	O
n'en	O
sommes	O
pas	O
du	O
tout	O
là	O
"	O
,	O
objecte	O
le	O
ministre.	O
"	O
Le	O
peuple	O
de	O
France	I-LOC
gronde	O
mais	O
il	O
n'est	O
pas	O
en	O
révolution	O
"	O
.	O
Vers	O
13h10	I-HOUR
,	O
sur	O
4200	O
établissements	O
scolaires	O
de	O
France	I-LOC
,	O
près	O
de	O
300	O
ont	O
été	O
perturbés	O
,	O
dont	O
80	O
bloqués	O
:	O
Au	O
total	O
en	O
France	I-LOC
,	O
plus	O
de	O
700	O
lycéens	O
ont	O
été	O
interpellés.	O
Quelques	O
universités	O
sont	O
bloquées	O
,	O
comme	O
à	O
Nantes	I-LOC
ou	O
à	O
Paris	I-LOC
(	O
Tolbiac	I-LOC
et	O
Cuvier	I-LOC
)	O
.	O
Vers	O
14h10	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
demande	O
que	O
le	O
collectif	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	I-ORG
libres	E-ORG
»	O
,	O
en	O
rupture	O
avec	O
les	O
initiateurs	O
du	O
mouvement	O
,	O
notamment	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
et	O
Priscillia	B-PER
Ludosky	E-PER
,	O
dont	O
ils	O
jugent	O
la	O
ligne	O
trop	O
radicale	O
,	O
soit	O
reçu	O
demain	O
vendredi	O
par	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
pour	O
négocier	O
le	O
pouvoir	O
d'achat.	O
Le	O
pays	O
est	O
au	O
bord	O
de	O
l'insurrection	O
et	O
de	O
la	O
guerre	O
civile.	O
Suite	O
à	O
l'appel	O
mercredi	O
d'Éric	O
Drouet	E-PER
à	O
«	O
rentrer	O
»	O
samedi	O
dans	O
l’Élysée	O
,	O
le	O
préfet	O
de	O
police	O
de	O
Paris	I-LOC
l'a	O
signalé	O
au	O
parquet.	O
Vers	O
14h15	I-HOUR
,	O
selon	O
une	O
enquête	O
du	O
Syndicat	B-ORG
des	I-ORG
Indépendants	E-ORG
,	O
83	O
%	O
des	O
artisans-commerçants	O
approuvent	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
A	O
15h25	I-HOUR
,	O
selon	O
Elabe	I-LOC
,	O
les	O
cotes	O
de	O
confiance	O
d'Emmanuel	O
Macron	E-PER
et	O
Edouard	B-PER
Philippe	E-PER
sont	O
à	O
23	O
%	O
.	O
Vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
Muriel	B-PER
Robin	E-PER
soutient	O
le	O
mouvement	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
17h10	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
la	O
préfecture	O
de	O
police	O
de	O
Paris	I-LOC
appelle	O
les	O
commerçants	O
du	O
secteur	O
des	O
Champs-Élysées	I-LOC
«	O
à	O
sensibiliser	O
leurs	O
personnels	O
sur	O
les	O
risques	O
encourus	O
»	O
samedi	O
prochain	O
si	O
ils	O
ne	O
ferment	O
pas.	O
Vers	O
17h50	I-HOUR
,	O
une	O
douzaine	O
de	O
blindés	O
de	O
la	O
gendarmerie	O
partent	O
de	O
Satory	I-LOC
(	O
78	O
)	O
pour	O
des	O
casernes	O
à	O
Paris.	O
A	O
18h12	I-HOUR
,	O
Michaël	B-PER
Youn	E-PER
justifie	O
le	O
silence	O
des	O
Enfoirés	I-ORG
face	O
au	O
mouvement	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
«	O
il	O
n'y	O
a	O
aucune	O
raison	O
pour	O
que	O
nous	O
nous	O
exprimions	O
en	O
tant	O
que	O
groupe	O
sur	O
la	O
crise	O
actuelle	O
,	O
chacun	O
est	O
libre	O
de	O
le	O
faire	O
à	O
titre	O
individuel	O
».	O
Vers	O
18h30	I-HOUR
,	O
les	O
syndicats	O
s'inquiètent	O
de	O
ces	O
nouveaux	O
collaborateurs	O
«	O
bénévoles	O
»	O
des	O
députés	O
,	O
catégorie	O
qui	O
n'existait	O
pas	O
jusqu'alors.	O
Vers	O
19h00	I-HOUR
,	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
sont	O
partiellement	O
ou	O
complétement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
points	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
:	O
A7	I-LOC
,	O
A8	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A10	I-LOC
,	O
A11	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
(	O
péages	O
de	O
La	B-LOC
Ciotat	E-LOC
et	O
Bandol	I-LOC
)	O
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
(	O
Pont	B-LOC
de	I-LOC
l’Étoile	E-LOC
)	O
,	O
A57	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A63	I-LOC
,	O
A64	I-LOC
,	O
A71	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A81	I-LOC
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
,	O
A520	I-LOC
et	O
A837.	O
Vers	O
19h30	I-HOUR
,	O
à	O
Bordeaux	I-LOC
,	O
un	O
homme	O
a	O
été	O
condamné	O
à	O
un	O
an	O
de	O
prison	O
ferme	O
pour	O
des	O
vols	O
au	O
péage	O
de	O
Virsac	I-LOC
sur	O
l'A10	O
(	O
Gironde	I-LOC
)	O
.	O
Deux	O
autres	O
ont	O
été	O
condamné	O
à	O
six	O
mois	O
de	O
prison	O
avec	O
sursis	O
par	O
le	O
tribunal	O
correctionnel	O
,	O
qui	O
doit	O
juger	O
vendredi	O
en	O
comparution	O
immédiate	O
trois	O
autres	O
personnes.	O
Vers	O
20h15	I-HOUR
,	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
affirme	O
que	O
«	O
quand	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
sont	O
menacés	O
de	O
mort	O
parce	O
qu'il	O
veulent	O
venir	O
discuter	O
avec	O
moi	O
,	O
ce	O
n'est	O
pas	O
la	O
France	I-LOC
que	O
nous	O
voulons	O
»	O
,	O
«	O
une	O
douzaine	O
de	O
véhicules	O
blindés	O
de	O
la	O
gendarmerie	O
seront	O
mobilisés	O
samedi	O
»	O
et	O
«	O
8000	O
membres	O
des	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
seront	O
sur	O
Paris	I-LOC
et	O
89	O
000	O
sur	O
l'ensemble	O
du	O
territoire	O
».	O
Sur	O
les	O
109	O
escadrons	O
de	O
gendarmerie	O
,	O
100	O
vont	O
être	O
déployés	O
au	O
niveau	O
national.	O
Le	O
GIGN	I-ORG
sera	O
mobilisé.	O
Les	O
personnes	O
sans	O
fonctions	O
opérationnelles	O
sécuriseront	O
les	O
casernes.	O
Dans	O
la	O
soirée	O
,	O
à	O
la	O
sortie	O
d’un	O
spectacle	O
à	O
Lausanne	I-LOC
,	O
Franck	B-PER
Dubosc	E-PER
a	O
affirmé	O
que	O
«	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
c’est	O
du	O
passé	O
».	O
«	O
Trop	O
haineux	O
,	O
trop	O
hargneux.	O
A	O
dégager	O
!	O
».	O
Vers	O
22h12	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Grivaux	E-PER
,	O
porte-parole	O
du	O
gouvernement	O
,	O
demande	O
aux	O
télévisions	O
«	O
de	O
ne	O
pas	O
donner	O
la	O
position	O
des	O
forces	O
de	O
l’ordre	O
»	O
,	O
«	O
nous	O
savons	O
que	O
des	O
armes	O
(	O
à	O
feu	O
)	O
peuvent	O
circuler	O
».	O
Vers	O
22h40	I-HOUR
,	O
des	O
Gjs	O
ont	O
cyberattaqué	O
des	O
sites	O
internet	O
institutionnels	O
,	O
comme	O
l'Urssaf	O
et	O
le	O
ministère	B-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
Justice	E-ORG
,	O
et	O
promettent	O
de	O
nouvelles	O
actions	O
le	O
8	B-DATE
décembre.	O
Vers	O
23h30	I-HOUR
,	O
la	O
région	O
Auvergne-Rhône-Alpes	I-LOC
va	O
abaisser	O
de	O
20	O
%	O
sa	O
taxe	O
sur	O
les	O
carburants	O
d'ici	O
la	O
fin	O
de	O
l'année.	O
Plusieurs	O
raffineries	O
ou	O
dépôts	O
pétroliers	O
restent	O
bloqués	O
notamment	O
au	O
Mans	I-LOC
(	O
Sarthe	I-LOC
)	O
et	O
celui	O
de	O
Port-la-Nouvelle	I-LOC
(	O
Aude	I-LOC
)	O
.	O
Le	O
dépôt	O
de	O
carburants	O
de	O
Lespinasse	O
a	O
été	O
débloqué	O
par	O
les	O
forces	O
de	O
l'ordre.	O
Ce	O
jeudi	O
,	O
347	O
stations-service	O
sont	O
en	O
rupture	O
partielle	O
de	O
carburant	O
,	O
et	O
218	O
en	O
pénurie	O
totale	O
.	O
Patinage	O
artistique	O
:	O
résultats	O
des	O
championnats	B-MISC
de	I-MISC
Russie	I-MISC
2018-2019	E-MISC
22	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Les	O
Championnats	B-MISC
de	I-MISC
Russie	I-MISC
de	I-MISC
patinage	I-MISC
artistique	I-MISC
2018-2019	E-MISC
sont	O
les	O
championnats	O
nationaux	O
russes	O
de	O
patinage	O
artistique	O
pour	O
la	O
saison	O
2018-2019	O
,	O
organisés	O
par	O
la	O
fédération	B-ORG
de	I-ORG
Russie	E-ORG
de	O
patinage	O
artistique	O
.	O
Le	O
niveau	O
senior	O
a	O
lieu	O
du	O
19	I-DATE
au	O
23	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
au	O
palais	O
des	O
glaces	O
de	O
la	O
République	B-LOC
de	I-LOC
Mordovie	E-LOC
à	O
Saransk	I-LOC
.	O
Quatre	O
disciplines	O
sont	O
représentées	O
:	O
le	O
patinage	O
masculin	O
(	O
remporté	O
par	O
Maksim	B-PER
Kovtun	E-PER
)	O
,	O
féminin	O
(	O
remporté	O
par	O
Anna	B-PER
Chtcherbakova	E-PER
)	O
,	O
le	O
patinage	O
en	O
couple	O
(	O
remporté	O
par	O
Evgenia	B-PER
Tarasova	E-PER
et	O
Vladimir	B-PER
Morozov	E-PER
)	O
et	O
la	O
danse	O
sur	O
glace	O
(	O
remportée	O
par	O
Victoria	B-PER
Sinitsina	E-PER
et	O
Nikita	B-PER
Katsalapov	E-PER
)	O
.	O
Patinage	O
artistique	O
:	O
résultats	O
des	O
Championnats	B-MISC
de	I-MISC
Grande-Bretagne	I-MISC
2018-2019	I-MISC
seniors	E-MISC
1er	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Les	O
Championnats	B-MISC
de	I-MISC
Grande	I-MISC
Bretagne	I-MISC
de	I-MISC
patinage	I-MISC
artistique	E-MISC
ont	O
lieu	O
à	O
la	O
patinoire	O
IceSheffield	I-ORG
de	O
Sheffield	I-LOC
au	O
Royaume-Uni	I-LOC
du	O
26	B-DATE
novembre	E-DATE
au	O
1	B-DATE
er	I-DATE
décembre	I-DATE
2018.	O
Elle	O
est	O
organisée	O
par	O
la	O
fédération	B-ORG
tbritannique	I-ORG
de	I-ORG
patinage	E-ORG
.	O
Elle	O
se	O
tient	O
aux	O
niveaux	O
seniors	O
,	O
juniors	O
et	O
novices.	O
Au	O
niveau	O
senior	O
le	O
patinage	O
individuel	O
messieurs	O
est	O
remporté	O
par	O
Graham	B-PER
Newberry	E-PER
,	O
le	O
patinage	O
individuel	O
dames	O
est	O
remporté	O
par	O
Natasha	B-PER
McKay	E-PER
,	O
le	O
patinage	O
en	O
couples	O
par	O
Zoe	B-PER
Jones	E-PER
et	O
Christopher	B-PER
Boyadji	E-PER
et	O
la	O
danse	O
sur	O
glace	O
par	O
Lilah	B-PER
Fear	E-PER
et	O
Lewis	B-PER
Gibson	E-PER
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
vendredi	B-DATE
7	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
7	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
vendredi	B-DATE
7	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
21ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
6	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Ce	O
matin	O
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
dans	O
les	O
Hauts-de-Seine	I-LOC
,	O
dans	O
les	O
Yvelines	I-LOC
,	O
dans	O
le	O
Rhône	I-LOC
et	O
dans	O
le	O
Haut-Rhin	I-LOC
,	O
six	O
personnes	O
,	O
âgés	O
de	O
22	O
à	O
30	O
ans	O
,	O
dont	O
certaines	O
proches	O
de	O
l’ultradroite	O
,	O
ont	O
été	O
arrêtées	O
par	O
la	O
police	O
pour	O
violence	O
contre	O
les	O
agents	O
de	O
l’ordre	O
et	O
dégradations	O
près	O
de	O
l’Arc	O
de	I-LOC
Triomphe.	O
Au	O
total	O
,	O
une	O
trentaine	O
de	O
personnes	O
ont	O
été	O
arrêtées	O
préventivement.	O
Ce	O
matin	O
,	O
une	O
trentaine	O
de	O
personnes	O
a	O
bloqué	O
le	O
dépôt	O
pétrolier	O
de	O
Lucciana	I-LOC
(	O
Haute-Corse	I-LOC
)	O
mais	O
vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
il	O
a	O
été	O
débloqué	O
par	O
les	O
agents	O
de	O
l’ordre	O
qui	O
ont	O
interpellé	O
une	O
personne.	O
Une	O
voiture	O
a	O
été	O
incendiée.	O
Vers	O
7h15	I-HOUR
,	O
Jacline	B-PER
Mouraud	E-PER
a	O
affirmé	O
que	O
«	O
le	O
gouvernement	O
a	O
laissé	O
pourrir	O
la	O
situation	O
,	O
des	O
modérés	O
ont	O
fini	O
par	O
se	O
tourner	O
vers	O
des	O
Gilets	O
jaunes	O
plus	O
déterminés	O
et	O
vers	O
des	O
groupes	O
qui	O
veulent	O
le	O
chaos	O
en	O
France	I-LOC
».	O
Vers	O
8h35	I-HOUR
,	O
Besancenot	I-PER
,	O
leader	O
du	O
NPA	I-ORG
,	O
a	O
appelé	O
«	O
un	O
maximum	O
de	O
personnes	O
à	O
descendre	O
de	O
la	O
rue.	O
C’est	O
le	O
nombre	O
qui	O
nous	O
protégera	O
des	O
tensions	O
».	O
Vers	O
8h50	I-HOUR
,	O
Besancenot	I-PER
a	O
appellé	O
à	O
la	O
grève	O
générale.	O
Vers	O
9h30	I-HOUR
,	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
a	O
appellé	O
les	O
Gj	I-ORG
à	O
aller	O
sur	O
le	O
périph’parisien	I-LOC
dès	O
9h	I-HOUR
samedi	O
demain.	O
«	O
Si	O
une	O
institution	O
,	O
un	O
monument	O
,	O
un	O
magasin	O
est	O
pris	O
pour	O
cible	O
,	O
ça	O
ne	O
sera	O
pas	O
les	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
».	O
Vers	O
10h35	I-HOUR
,	O
FO-Transports	B-ORG
et	I-ORG
Logistique	E-ORG
a	O
annulé	O
son	O
appel	O
à	O
la	O
grève	O
des	O
routiers	O
dimanche.	O
Vers	O
10h50	I-HOUR
,	O
Castaner	I-PER
,	O
le	O
ministre	O
de	O
l’Intérieur	O
,	O
a	O
comptabilisé	O
10	O
000	O
Gjs	O
dans	O
toute	O
la	O
France	I-LOC
:	O
«	O
une	O
petite	O
minorité	O
».	O
«	O
Je	O
ne	O
dévoilerai	O
pas	O
davantage	O
le	O
dispositif	O
qui	O
va	O
être	O
mis	O
en	O
place	O
»	O
,	O
samedi	O
,	O
invitant	O
les	O
journalistes	O
à	O
ne	O
pas	O
«	O
renseigner	O
les	O
casseurs	O
».	O
Au	O
total	O
,	O
89.000	O
agents	O
de	O
l’ordre	O
dont	O
8.000	O
à	O
Paris.	O
A	O
10h59	I-HOUR
,	O
suite	O
à	O
l'affirmation	O
du	O
député	O
Dupont-Aignan	I-PER
que	O
c'étaient	O
"	O
les	O
petits	O
casseurs	O
de	O
M.	O
Castaner	I-PER
"	O
qui	O
avaient	O
saccagé	O
l'Arc	O
de	I-LOC
Triomphe	E-LOC
,	O
le	O
ministre	O
de	O
l’Intérieur	O
a	O
tweeté	O
qu'il	O
a	O
décidé	O
de	O
porter	O
plainte	O
à	O
l'encontre	O
du	O
député	O
pour	O
«	O
incitation	O
à	O
la	O
haine	O
».	O
Ce	O
matin	O
,	O
Benoit	B-PER
Potterie	E-PER
,	O
député	O
LREM	I-ORG
du	O
Pas-de-Calais	I-LOC
,	O
a	O
reçu	O
une	O
balle	O
par	O
courrier	O
avec	O
un	O
message	O
:	O
«	O
la	O
prochaine	O
fois	O
,	O
tu	O
la	O
prends	O
entre	O
les	O
deux	O
yeux	O
».	O
Vers	O
12h00	I-HOUR
,	O
à	O
Montauban	I-LOC
(	O
Tarn-et-Garonne	I-LOC
)	O
​	O
,	O
28	O
cocktails	O
Molotov	O
ont	O
été	O
saisis	O
dans	O
une	O
camionnette	O
et	O
3	O
bombes	O
artisanales	O
ont	O
été	O
saisis	O
dans	O
un	O
abri	O
sommaire	O
constitué	O
de	O
palettes	O
dans	O
un	O
campement	O
des	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
sur	O
le	O
rond-point	O
d’Aussonne.	O
Vers	O
12h10	I-HOUR
,	O
la	O
CGT	I-ORG
a	O
annulé	O
à	O
son	O
tour	O
son	O
appel	O
à	O
la	O
grève	O
des	O
routiers.	O
Vers	O
12h15	I-HOUR
,	O
dans	O
les	O
Yvelines	I-LOC
,	O
la	O
préfecture	O
a	O
interdit	O
la	O
vente	O
de	O
carburant	O
dans	O
«	O
tout	O
récipient	O
transportable	O
»	O
à	O
partir	O
de	O
13	B-HOUR
heures	E-HOUR
et	O
jusqu’à	O
dimanche	O
13	B-HOUR
heures.	O
Le	O
préfet	O
du	O
Pas-de-Calais	I-LOC
a	O
interdit	O
«	O
la	O
vente	O
,	O
la	O
consommation	O
et	O
le	O
transport	O
à	O
titre	O
non	O
professionnel	O
des	O
boissons	O
alcooliques	O
».	O
Les	O
départements	O
du	O
Pas-de-Calais	I-LOC
,	O
du	O
Nord	I-LOC
et	O
de	O
l’Aisne	O
ont	O
interdit	O
la	O
vente	O
de	O
carburants	O
dans	O
des	O
contenants	O
portatifs	O
,	O
d'engins	O
pyrotechniques	O
et	O
feux	O
d’artifice.	O
D'autres	O
préfectures	O
ont	O
suivi	O
:	O
la	O
Gironde	I-LOC
,	O
la	O
Creuse	I-LOC
,	O
la	O
Vienne	I-LOC
,	O
la	O
Charente-Maritime	I-LOC
,	O
le	O
Var	I-LOC
,	O
la	O
Seine-Maritime	I-LOC
,	O
le	O
Loiret	I-LOC
et	O
la	O
Vendée.	O
Vers	O
12h15	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
pour	O
éviter	O
de	O
servir	O
de	O
projectiles	O
,	O
plus	O
de	O
200	O
colonnes	O
à	O
verre	O
ont	O
été	O
retirées	O
,	O
des	O
grilles	O
d’arbres	O
,	O
des	O
palissades	O
de	O
chantiers.	O
Vers	O
12h30	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
,	O
l’un	O
des	O
porte-parole	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	I-ORG
libres	E-ORG
,	O
a	O
appelé	O
les	O
manifestants	O
à	O
ne	O
pas	O
venir	O
à	O
Paris	I-LOC
pour	O
ne	O
pas	O
être	O
associés	O
aux	O
casseurs.	O
La	O
France	I-LOC
des	O
oubliés	O
s’exprimera	O
en	O
région	O
».	O
Vers	O
12h30	I-HOUR
,	O
selon	O
un	O
sondage	O
Odoxa	I-ORG
,	O
84	O
%	O
des	O
Français	O
ont	O
une	O
mauvaise	O
opinion	O
d’Emmanuel	O
Macron.	O
Vers	O
13h10	I-HOUR
,	O
175	O
personnalités	O
lancent	O
un	O
appel	O
pour	O
un	O
retour	O
au	O
calme	O
:	O
Bernard-Henri	B-PER
Lévy	E-PER
,	O
les	O
ex-PDG	O
Henri	B-PER
de	I-PER
Castries	E-PER
,	O
Maurice	B-PER
Lévy	E-PER
et	O
Jean-Marc	B-PER
Janaillac	E-PER
,	O
l’avocat	O
Jean-Pierre	B-PER
Mignard	E-PER
,	O
le	O
démographe	O
Hervé	B-PER
Le	I-PER
Bras	E-PER
,	O
Pierre	B-PER
Lescure	E-PER
,	O
les	O
journalistes	O
Guillaume	B-PER
Durand	E-PER
,	O
Bruno	B-PER
Masure	E-PER
,	O
Aida	B-PER
Touihri	E-PER
et	O
Stéphane	B-PER
Bern	E-PER
,	O
Dominique	B-PER
Besnehard	E-PER
,	O
Maitena	B-PER
Biraben	E-PER
,	O
Michel	B-PER
Boujenah	E-PER
,	O
Thierry	B-PER
Lhermitte	E-PER
ou	O
encore	O
Cyril	B-PER
Hanouna	E-PER
dans	O
une	O
tribune	O
au	O
Parisien	I-ORG
-	O
Aujourd’hui	O
en	O
France.	O
Vers	O
13h30	I-HOUR
,	O
l’hebdomadaire	O
Le	B-ORG
Point	E-ORG
raconte	O
que	O
Macron	I-PER
aurait	O
demandé	O
à	O
Benjamin	B-PER
Griveaux	E-PER
,	O
le	O
porte-parole	O
du	O
gouvernement	O
,	O
d'arrêter	O
«	O
d’envoyer	O
des	O
ministres	O
sur	O
les	O
plateaux	O
de	O
télé	O
,	O
c’est	O
sur	O
les	O
ronds-points	O
tenus	O
par	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
qu’ils	O
doivent	O
être	O
!	O
».	O
Matignon	I-ORG
avait	O
demandé	O
cette	O
semaine	O
à	O
ses	O
ministres	O
de	O
s'exprimer	O
à	O
la	O
télévision.	O
Vers	O
14h10	I-HOUR
,	O
le	O
président	O
LR	I-ORG
de	O
la	O
région	O
Provence-Alpes-Côte-d’Azur	I-LOC
Renaud	B-PER
Muselier	E-PER
a	O
lancé	O
une	O
«	O
déclaration	O
de	O
Marseille	I-LOC
»	O
contre	O
«	O
l’insurrection	O
».	O
Vers	O
14h30	I-HOUR
,	O
à	O
Limoges	I-LOC
,	O
l'individu	O
arrêté	O
la	O
veille	O
pour	O
avoir	O
appelé	O
à	O
«	O
dégommer	O
des	O
monuments	O
et	O
tuer	O
la	O
République	O
»	O
,	O
a	O
été	O
placé	O
en	O
détention	O
provisoire	O
,	O
en	O
vue	O
d'une	O
comparution	O
immédiate	O
,	O
lundi.	O
Vers	O
14h50	I-HOUR
,	O
dans	O
sa	O
conférence	O
de	O
presse	O
,	O
Nicolas	B-PER
Dupont-Aignan	E-PER
a	O
affirmé	O
qu'il	O
n'a	O
jamais	O
dit	O
que	O
des	O
policiers	O
ont	O
cassé	O
,	O
qu'il	O
a	O
toujours	O
soutenu	O
les	O
policiers	O
et	O
les	O
gendarmes	O
,	O
qu'il	O
n'appelle	O
pas	O
à	O
l'insurrection	O
et	O
qu'un	O
incompétent	O
,	O
Castaner	I-PER
,	O
qui	O
a	O
refusé	O
l’enquête	O
parlementaire	O
,	O
a	O
insulté	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
veut	O
faire	O
taire	O
l'opposition	O
,	O
a	O
laissé	O
faire	O
les	O
casseurs	O
un	O
certain	O
temps	O
pour	O
instrumentaliser	O
la	O
violence	O
et	O
discréditer	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
assimilant	O
les	O
manifestants	O
aux	O
casseurs.	O
Vers	O
15h25	I-HOUR
,	O
l’Élysée	O
a	O
refusé	O
de	O
recevoir	O
les	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	I-ORG
libres	E-ORG
»	O
mais	O
Matignon	I-ORG
accepte	O
malgré	O
leurs	O
refus	O
à	O
deux	O
reprises.	O
Vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
devant	O
l'Assemblée	O
nationale	E-ORG
,	O
Jacline	B-PER
Mouraud	E-PER
a	O
affirmé	O
qu'elle	O
ne	O
comptait	O
pas	O
se	O
rendre	O
à	O
la	O
manifestation	O
à	O
Paris	I-LOC
:	O
«	O
je	O
ne	O
vois	O
pas	O
l'intérêt	O
de	O
venir	O
marcher	O
sur	O
Paris	I-LOC
,	O
c'est	O
une	O
pièce	O
de	O
théâtre.	O
Ce	O
n'est	O
pas	O
un	O
jeu	O
,	O
il	O
faut	O
maintenant	O
que	O
tout	O
le	O
monde	O
comprenne	O
,	O
que	O
tout	O
le	O
monde	O
tienne	O
compte	O
de	O
ce	O
qu'on	O
a	O
obtenu	O
et	O
du	O
fait	O
qu'on	O
nous	O
donne	O
le	O
droit	O
de	O
discuter	O
».	O
Vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
Mélenchon	I-PER
a	O
appelé	O
à	O
participer	O
de	O
manière	O
«	O
non	O
violente	O
»	O
aux	O
manifestations	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
samedi.	O
Vers	O
16h20	I-HOUR
,	O
à	O
Lyon	I-LOC
,	O
entre	O
cinquante	O
et	O
cent	O
Gilets	O
jaunes	O
ont	O
forcé	O
l’entrée	O
du	O
siège	O
de	O
la	O
région	O
Auvergne-Rhône-Alpes	I-LOC
et	O
ont	O
été	O
reçus	O
par	O
Etienne	B-PER
Blanc	E-PER
,	O
vice-président	O
de	O
la	O
région.	O
Vers	O
16h40	I-HOUR
,	O
Marine	B-PER
Le	I-PER
Pen	E-PER
a	O
publié	O
sur	O
le	O
site	O
de	O
son	O
parti	O
,	O
que	O
«	O
les	O
imprécations	O
en	O
faveur	O
d’un	O
renversement	O
de	O
la	O
République	O
sont	O
inutiles	O
et	O
inutilement	O
dangereuses	O
».	O
Vers	O
17h10	I-HOUR
,	O
suite	O
à	O
l'appel	O
mercredi	O
d'Éric	O
Drouet	E-PER
à	O
«	O
rentrer	O
»	O
samedi	O
dans	O
l’Élysée	O
,	O
le	O
parquet	O
l'a	O
visé	O
par	O
une	O
enquête	O
pour	O
provocation	O
à	O
la	O
commission	O
d’un	O
crime	O
ou	O
d’un	O
délit.	O
La	O
police	O
a	O
perquisitionné	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
chez	O
lui	O
,	O
son	O
épouse	O
a	O
été	O
auditionnée	O
et	O
il	O
sera	O
interrogé	O
demain	O
samedi.	O
Vers	O
17h10	I-HOUR
,	O
à	O
Nantes	I-LOC
et	O
Saint-Nazaire	I-LOC
,	O
la	O
préfecture	O
de	O
Loire-Atlantique	I-LOC
a	O
interdit	O
la	O
vente	O
d’alcool	O
à	O
emporter	O
jusqu’à	O
dimanche	O
midi.	O
Vers	O
17h20	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
a	O
affirmé	O
qu'une	O
délégation	O
de	O
«	O
Gilets	B-ORG
jaunes	I-ORG
libres	E-ORG
»	O
va	O
être	O
reçue	O
par	O
le	O
Premier	O
ministre	O
Edouard	B-PER
Philippe	E-PER
à	O
Matignon	I-ORG
à	O
20h30.	O
Vers	O
18h18	I-HOUR
,	O
Éric	B-PER
Drouet	E-PER
,	O
ex-porte	O
parole	O
du	O
mouvement	O
des	O
Gjs	O
,	O
appelle	O
sur	O
RTL	I-ORG
à	O
manifester	O
demain	O
samedi	O
sur	O
le	O
périphérique	B-LOC
parisien	E-LOC
«	O
vu	O
qu'il	O
n'y	O
a	O
rien	O
à	O
casser	O
»	O
et	O
ne	O
pas	O
«	O
associer	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
aux	O
casseurs	O
».	O
Vers	O
18h30	I-HOUR
,	O
le	O
quotidien	O
Libération	I-ORG
a	O
publié	O
l'appel	O
de	O
290	O
personnalités	O
appelant	O
à	O
venir	O
à	O
la	O
marche	O
pour	O
le	O
climat	O
samedi	O
demain.	O
Vers	O
18h48	I-HOUR
,	O
Maxime	B-PER
Nicole	E-PER
,	O
alias	O
Fly	B-PER
Rider	E-PER
,	O
lance	O
un	O
appel	O
similaire	O
à	O
celui	O
d'Eric	O
Drouet	E-PER
:	O
montrez	O
«	O
que	O
les	O
vrais	O
citoyens	O
en	O
colère	O
ne	O
sont	O
pas	O
des	O
casseurs	O
»	O
,	O
n'allez	O
pas	O
dans	O
le	O
centre-ville.	O
Vers	O
18h50	I-HOUR
,	O
le	O
grand	O
maître	O
du	O
Grand	B-ORG
Orient	E-ORG
Jean-Philippe	B-PER
Hubsch	E-PER
a	O
appelé	O
«	O
les	O
manifestants	O
à	O
la	O
retenue	O
».	O
Dans	O
la	O
soirée	O
,	O
à	O
l’Élysée	O
,	O
le	O
président	O
de	O
la	O
République	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
a	O
rencontré	O
pendant	O
près	O
de	O
3h30	I-HOUR
une	O
quinzaine	O
d'élus	O
locaux	O
dont	O
les	O
maires	O
Karl	B-PER
Olive	E-PER
et	O
Arnaud	B-PER
Péricard.	O
Macron	I-PER
a	O
dit	O
que	O
les	O
80	O
km/h	O
et	O
la	O
baisse	O
des	O
APL	O
étaient	O
une	O
«	O
connerie	O
».	O
Vers	O
19h00	I-HOUR
,	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
sont	O
partiellement	O
ou	O
complétement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
points	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
:	O
A7	I-LOC
,	O
A8	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A10	I-LOC
,	O
A11	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
(	O
péages	O
de	O
La	B-LOC
Ciotat	E-LOC
et	O
Bandol	I-LOC
)	O
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
(	O
Pont	B-LOC
de	I-LOC
l’Étoile	E-LOC
)	O
,	O
A57	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A63	I-LOC
,	O
A64	I-LOC
,	O
A71	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A81	I-LOC
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
,	O
A520	I-LOC
et	O
A837.	O
Ce	O
vendredi	O
soir	O
,	O
un	O
forum	O
libertarien	O
a	O
mis	O
en	O
ligne	O
un	O
document	O
de	O
huit	O
pages	O
de	O
la	O
Direction	B-ORG
de	I-ORG
la	I-ORG
sécurité	I-ORG
et	I-ORG
de	I-ORG
proximité	I-ORG
de	I-ORG
l’agglomération	E-ORG
(	O
DSPAP	I-ORG
)	O
de	O
la	O
préfecture	O
de	O
police	O
de	O
Paris	I-LOC
à	O
l'attention	O
des	O
commissaires	O
chefs	O
de	O
service	O
de	O
la	O
capitale	O
et	O
détaillant	O
le	O
dispositif	O
policier	O
avec	O
le	O
nombre	O
de	O
véhicules	O
et	O
effectifs	O
mobilisés	O
,	O
les	O
horaires	O
de	O
prise	O
de	O
service	O
,	O
les	O
consignes	O
données	O
aux	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
,	O
et	O
mentionnant	O
en	O
annexe	O
la	O
liste	O
des	O
individus	O
interdits	O
à	O
paraître	O
à	O
Paris	I-LOC
ce	O
samedi.	O
Vers	O
19h30	I-HOUR
,	O
la	O
ministre	O
de	O
la	O
Justice	I-ORG
Nicole	B-PER
Belloubet	E-PER
a	O
annoncé	O
qu'une	O
dizaine	O
,	O
une	O
vingtaine	O
d'interpellations	O
préventives	O
ont	O
eu	O
lieu	O
ce	O
vendredi	O
pour	O
«	O
éviter	O
les	O
violences	O
et	O
les	O
heurts	O
»	O
demain.	O
Vers	O
20h	I-HOUR
,	O
Sébastien	B-PER
Lecornu	E-PER
,	O
ministre	O
chargé	O
des	O
Collectivités	O
territoriales	O
,	O
a	O
reçu	O
une	O
délégation	O
de	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
dans	O
la	O
mairie	O
de	O
Vernon	I-LOC
(	O
Eure	I-LOC
)	O
.	O
Vers	O
20h05	I-HOUR
,	O
la	O
CGT	B-ORG
cheminots	E-ORG
et	O
RATP	I-ORG
a	O
appelé	O
à	O
la	O
grève	O
pour	O
le	O
vendredi	B-DATE
14	I-DATE
décembre	E-DATE
(	O
la	O
semaine	O
prochaine	O
)	O
.	O
Vers	O
20h45	I-HOUR
,	O
selon	O
un	O
sondage	O
OpinionWay	I-ORG
,	O
68	O
%	O
des	O
Français	O
soutiennent	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Seulement	O
20	O
%	O
des	O
sympathisants	O
de	O
La	B-ORG
République	I-ORG
en	I-ORG
marche	E-ORG
les	O
soutiennent.	O
Vers	O
20h45	I-HOUR
,	O
le	O
groupe	O
Facebook	I-MISC
«	O
Gilet	O
jaune	O
officiel	O
»	O
a	O
donné	O
rendez-vous	O
entre	O
9h	I-HOUR
et	O
11h	I-HOUR
porte	B-LOC
Maillot.	O
«	O
Cela	O
nous	O
séparera	O
des	O
casseurs	O
qui	O
n’auront	O
rien	O
à	O
casser	O
à	O
cet	O
endroit-là	O
,	O
ensuite	O
nous	O
irons	O
sur	O
le	O
périphérique	I-LOC
».	O
Vers	O
21h00	I-HOUR
,	O
privé	O
d’approvisionnement	O
par	O
un	O
barrage	O
de	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
,	O
le	O
supermarché	O
Intermarché	B-ORG
de	I-ORG
Monistrol-sur-Loir	E-ORG
(	O
Haute-Loire	I-LOC
)	O
,	O
employant	O
130	O
salariés	O
,	O
a	O
fermé	O
ses	O
portes	O
pour	O
une	O
durée	O
indéterminée.	O
Vers	O
21h00	I-HOUR
,	O
à	O
son	O
arrivée	O
à	O
Matignon	I-ORG
avec	O
six	O
autres	O
personnes	O
,	O
Jacline	B-PER
Mouraud	E-PER
a	O
déclaré	O
:	O
«	O
On	O
vient	O
là	O
avec	O
un	O
drapeau	O
blanc	O
,	O
ce	O
n'est	O
pas	O
la	O
dernière	O
chance	O
,	O
mais	O
presque	O
,	O
on	O
est	O
à	O
la	O
veille	O
de	O
quelque	O
chose	O
d'explosif	O
,	O
je	O
pense	O
qu'il	O
est	O
un	O
peu	O
tard	O
pour	O
négocier	O
des	O
choses	O
concrètes	O
,	O
si	O
le	O
gouvernement	O
avait	O
annoncé	O
dans	O
la	O
journée	O
200	O
euros	O
de	O
plus	O
sur	O
un	O
SMIC	O
,	O
peut-être	O
que	O
cela	O
aurait	O
calmé	O
les	O
choses».	O
Vers	O
21h30	I-HOUR
,	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
,	O
Castaner	I-PER
et	O
le	O
directeur	O
général	O
de	O
la	O
gendarmerie	O
nationale	O
se	O
sont	O
rendus	O
au	O
fort	O
de	O
Nogent-sur-Marne	I-LOC
(	O
Val-de-Marne	I-LOC
)	O
afin	O
de	O
rencontrer	O
l'escadron	O
de	O
gendarmerie	O
mobile	O
42/2.	O
Vers	O
22h10	I-HOUR
,	O
Christophe	B-PER
Chalençon	E-PER
a	O
déclaré	O
qu'il	O
«	O
espère	O
qu'Emmanuel	O
Macron	E-PER
prendra	O
des	O
décisions	O
fortes	O
qui	O
feront	O
que	O
le	O
peuple	O
ne	O
se	O
retrouvera	O
plus	O
dans	O
la	O
rue	O
».	O
Vers	O
22h15	I-HOUR
,	O
Jacline	B-PER
Mouraud	E-PER
a	O
affirmé	O
:	O
«	O
on	O
attend	O
la	O
parole	O
du	O
Président	O
».	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
«	O
a	O
pris	O
en	O
compte	O
tout	O
ce	O
qu'on	O
a	O
fait	O
remonter	O
et	O
on	O
verra	O
le	O
résultat	O
la	O
semaine	O
prochaine.	O
».	O
«	O
C’est	O
au	O
tour	O
du	O
président	O
de	O
la	O
République	O
de	O
prendre	O
ses	O
responsabilités	O
»	O
,	O
déclare	O
ensuite	O
Benjamin	B-PER
Cauchy.	O
Vers	O
22h40	I-HOUR
,	O
Christophe	B-PER
Chalençon	E-PER
a	O
déclaré	O
«	O
ce	O
n'est	O
pas	O
une	O
révolution	O
que	O
nous	O
voulons	O
,	O
c'est	O
une	O
évolution	O
de	O
la	O
société.	O
Elle	O
doit	O
se	O
faire	O
dans	O
le	O
calme	O
,	O
de	O
manière	O
pacifiste	O
».	O
Vers	O
23h10	I-HOUR
,	O
Thibaud	B-PER
A.	E-PER
,	O
un	O
jeune	O
homme	O
de	O
20	O
ans	O
originaire	O
d’Eragny	O
(	O
Val-d’Oise	I-LOC
)	O
a	O
été	O
déféré	O
en	O
comparution	O
immédiate	O
à	O
l’issue	O
de	O
sa	O
garde	O
à	O
vue	O
pour	O
avoir	O
appelé	O
sur	O
Facebook	I-MISC
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
à	O
venir	O
armé	O
demain	O
samedi.	O
Plusieurs	O
raffineries	O
ou	O
dépôts	O
pétroliers	O
restent	O
toujours	O
bloqués	O
notamment	O
au	O
Mans	I-LOC
(	O
Sarthe	I-LOC
)	O
et	O
celui	O
de	O
Port-la-Nouvelle	I-LOC
(	O
Aude	I-LOC
)	O
.	O
D'après	O
le	O
préfet	O
des	O
Bouches-du-Rhône	I-LOC
,	O
«	O
les	O
dépôts	O
de	O
carburant	O
sont	O
libérés	O
».	O
Ce	O
vendredi	O
,	O
379	O
stations-service	O
sont	O
en	O
rupture	O
partielle	O
de	O
carburant	O
,	O
et	O
241	O
en	O
pénurie	O
totale	O
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
mardi	B-DATE
4	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
4	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
mardi	B-DATE
4	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
18ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
3	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
lundi	B-DATE
3	E-DATE
à	O
mardi	B-DATE
4	I-DATE
décembre	E-DATE
,	O
la	O
trésorerie	B-ORG
de	I-ORG
Saint-Andiol	E-ORG
(	O
Bouches-du-Rhône	I-LOC
)	O
a	O
été	O
visée	O
en	O
pleine	O
nuit	O
par	O
un	O
engin	O
incendiaire.	O
Vers	O
7h00	I-HOUR
,	O
selon	O
le	O
tableau	O
de	O
bord	O
Ifop-Fiducial	O
,	O
23	O
%	O
des	O
Français	O
soutiennent	O
le	O
président	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
qui	O
égale	O
le	O
record	O
de	O
François	B-PER
Hollande	E-PER
et	O
26	O
%	O
le	O
Premier	O
ministre	O
Edouard	B-PER
Philippe.	O
Vers	O
10h40	I-HOUR
,	O
on	O
apprend	O
qu'entre	O
le	O
1er	O
et	O
le	O
30	B-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
,	O
le	O
prix	O
des	O
gilets	O
jaunes	O
a	O
augmenté	O
en	O
moyenne	O
de	O
22	O
%	O
sur	O
Amazon	I-MISC
.	O
Certaines	O
marques	O
ont	O
augmenté	O
de	O
plus	O
de	O
50	O
%	O
.	O
Ces	O
hausses	O
sont	O
liées	O
au	O
modèle	O
de	O
tarification	O
dynamique	O
appliqué	O
par	O
le	O
géant	O
de	O
la	O
distribution	O
mondiale	O
:	O
plus	O
un	O
objet	O
est	O
demandé	O
,	O
plus	O
son	O
coût	O
s'élève.	O
Vers	O
10h50	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
,	O
le	O
fondateur	O
des	O
«	O
Citrons	I-ORG
»	O
,	O
trouve	O
le	O
moratoire	O
«	O
insuffisant	O
»	O
et	O
réclame	O
«	O
l'annulation	O
des	O
taxes	O
sur	O
le	O
carburant	O
».	O
Pour	O
Christophe	B-PER
Chalençon	E-PER
,	O
le	O
moratoire	O
,	O
«	O
c'est	O
de	O
la	O
cacahuète	O
»	O
et	O
réclame	O
«	O
un	O
geste	O
très	O
fort	O
»	O
,	O
avec	O
une	O
hausse	O
du	O
smic	O
de	O
suite.	O
Pour	O
Laetitia	B-PER
Dewalle	E-PER
,	O
Gilet	O
jaune	O
du	O
Val-d'Oise	I-LOC
,	O
le	O
moratoire	O
est	O
«	O
un	O
premier	O
pas	O
,	O
mais	O
c'est	O
un	O
pas	O
de	O
fourmi	O
par	O
rapport	O
à	O
toutes	O
les	O
revendications	O
qui	O
maintenant	O
sont	O
posées	O
»	O
,	O
et	O
réclame	O
des	O
«	O
gestes	O
plus	O
concrets	O
».	O
Vers	O
10h50	I-HOUR
,	O
selon	O
le	O
ministère	B-ORG
de	I-ORG
l’Éducation	I-ORG
nationale	E-ORG
,	O
dans	O
la	O
poursuite	O
du	O
mouvement	O
débuté	O
lundi	O
contre	O
les	O
réformes	O
dans	O
l’éducation	O
et	O
en	O
soutien	O
parfois	O
aux	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
,	O
des	O
lycées	O
sont	O
toujours	O
perturbés	O
mardi	O
matin	O
dans	O
certaines	O
académies	O
:	O
Vers	O
11h00	I-HOUR
,	O
des	O
dépôts	O
pétroliers	O
sont	O
toujours	O
bloqués	O
,	O
notamment	O
dans	O
le	O
Morbihan	I-LOC
,	O
à	O
Brest	I-LOC
et	O
Lorient	I-LOC
entrainent	O
des	O
stations-service	O
en	O
rupture.	O
Vers	O
11h21	I-HOUR
,	O
devant	O
les	O
députés	O
du	O
parti	O
«	O
La	B-ORG
République	I-ORG
en	I-ORG
marche	E-ORG
»	O
,	O
le	O
premier	O
ministre	O
,	O
Edouard	B-PER
Philippe	E-PER
,	O
confirme	O
le	O
moratoire	O
(	O
suspensif	O
)	O
de	O
la	O
hausse	O
de	O
la	O
taxe	O
sur	O
les	O
carburants.	O
Selon	O
un	O
sondage	O
BVA	B-MISC
Opinion	E-MISC
réalisé	O
avant	O
l’annonce	O
du	O
moratoire	O
,	O
sept	O
Français	O
sur	O
dix	O
considèrent	O
qu’un	O
moratoire	O
justifierait	O
l’arrêt	O
des	O
manifestations.	O
Ce	O
matin	O
,	O
un	O
groupe	O
d'individus	O
est	O
entré	O
sur	O
le	O
campus	B-LOC
Censier	E-LOC
de	O
l'université	O
Sorbonne	I-ORG
Nouvelle	E-ORG
(	O
Paris-3	I-ORG
)	O
qui	O
a	O
dû	O
annuler	O
ses	O
cours.	O
Vers	O
12h30	I-HOUR
,	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
décrète	O
un	O
moratoire	O
sur	O
trois	O
mesures	O
fiscales	O
du	O
gouvernement	O
pendant	O
une	O
durée	O
de	O
six	O
mois	O
,	O
d’ici	O
à	O
mai	B-DATE
2019	E-DATE
,	O
date	O
de	O
l'élection	O
des	O
députés	O
européens	O
:	O
Cette	O
annonce	O
créant	O
un	O
manque	O
à	O
gagner	O
de	O
deux	O
milliards	O
d'euros	O
soit	O
0,1	O
point	O
de	O
PIB	O
,	O
est	O
jugée	O
insuffisante	O
par	O
l'opposition	O
au	O
gouvernement.	O
Vers	O
13h45	I-HOUR
,	O
à	O
l’Élysée	O
,	O
un	O
Gilet	O
jaune	O
,	O
Patrick	B-PER
de	I-PER
Perglas	E-PER
,	O
surnommé	O
Gépy	I-PER
,	O
a	O
eu	O
un	O
court	O
échange	O
avec	O
Emmanuel	B-PER
Macron.	O
Vers	O
13h50	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
13	O
personnes	O
ayant	O
vandalisé	O
l'Arc	O
de	I-LOC
Triomphe	E-LOC
vont	O
être	O
présentées	O
à	O
un	O
juge	O
d’instruction.	O
Vers	O
14h00	I-HOUR
,	O
à	O
Matignon	I-ORG
,	O
le	O
Gilet	O
jaune	O
David	B-PER
Tan	E-PER
,	O
chauffeur	O
de	O
taxi	O
de	O
Nantes	I-LOC
déjeune	O
avec	O
cinq	O
conseillers	O
d’Edouard	O
Philippe	E-PER
qui	O
le	O
recevra	O
à	O
16	B-HOUR
heures.	O
Vers	O
15h20	I-HOUR
,	O
à	O
l'Assemblé	O
National	E-ORG
,	O
Edouard	B-PER
Philippe	E-PER
confirme	O
qu’un	O
débat	O
suivi	O
d’un	O
vote	O
aura	O
lieu	O
demain	O
mercredi	O
à	O
l’Assemblée	O
sur	O
les	O
mesures	O
qu'il	O
a	O
proposé.	O
Vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
,	O
Gilet	O
jaune	O
de	O
Melun	I-LOC
dit	O
que	O
«	O
ce	O
n'est	O
pas	O
du	O
tout	O
ce	O
qu'on	O
attendait	O
»	O
et	O
réclame	O
une	O
«	O
revalorisation	O
du	O
smic	O
et	O
au	O
retour	O
de	O
l'ISF	O
».	O
Il	O
appelle	O
à	O
«	O
retourner	O
à	O
Paris	I-LOC
»	O
samedi.	O
Vers	O
16h40	I-HOUR
,	O
satisfait	O
du	O
moratoire	O
,	O
le	O
dépôt	O
pétrolier	O
de	O
Brest	I-LOC
est	O
débloqué.	O
Vers	O
17h10	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
des	O
étudiants	O
ont	O
perturbé	O
des	O
universités	O
,	O
notamment	O
,	O
à	O
Tolbiac	I-LOC
,	O
ou	O
une	O
assemblée	O
a	O
voté	O
pour	O
son	O
blocage	O
demain	O
mercredi.	O
Vers	O
17h20	I-HOUR
,	O
le	O
ministre	O
de	O
l'intérieur	O
,	O
Christophe	B-PER
Castaner	E-PER
,	O
annonce	O
qu'il	O
va	O
mobiliser	O
en	O
France	I-LOC
samedi	B-DATE
8	I-DATE
décembre	E-DATE
des	O
forces	O
en	O
nombre	O
supplémentaires	O
aux	O
65	O
000	O
qui	O
ont	O
été	O
mobilisés	O
samedi	B-DATE
1er	I-DATE
décembre.	O
Vers	O
17h25	I-HOUR
,	O
Benjamin	B-PER
Cauchy	E-PER
demande	O
une	O
dissolution	O
de	O
l’Assemblée	O
nationale	E-ORG
et	O
une	O
nouvelle	O
élection	O
(	O
législative	O
)	O
à	O
la	O
proportionnelle.	O
Vers	O
17h30	I-HOUR
,	O
au	O
tribunal	B-ORG
correctionnel	I-ORG
de	I-ORG
Paris	E-ORG
,	O
plusieurs	O
personnes	O
ont	O
été	O
condamné	O
en	O
comparution	O
immédiate	O
à	O
des	O
peines	O
de	O
prison	O
pour	O
les	O
violences	O
de	O
samedi	O
:	O
Un	O
Gilet	O
jaune	O
soupçonné	O
d’avoir	O
violé	O
samedi	O
une	O
jeune	O
femme	O
dans	O
le	O
sous-sol	O
d’un	O
fast-food	O
,	O
doit	O
être	O
présenté	O
à	O
un	O
juge	O
d’instruction.	O
Ce	O
mardi	O
après-midi	O
,	O
deux	O
hommes	O
âgés	O
de	O
36	O
et	O
22	O
ans	O
,	O
habitants	O
de	O
Loriol	I-LOC
et	O
du	O
Pouzin	I-LOC
(	O
Ardèche	I-LOC
)	O
,	O
ont	O
été	O
condamnés	O
à	O
18	O
mois	O
de	O
prison	O
dont	O
12	O
mois	O
ferme	O
pour	O
jets	O
de	O
projectiles	O
sur	O
les	O
gendarmes	O
samedi	O
soir	O
au	O
Pouzin.	O
Vers	O
17h45	I-HOUR
,	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
affirme	O
que	O
le	O
«	O
geste	O
»	O
sur	O
la	O
hausse	O
des	O
carburants	O
ne	O
suffit	O
pas	O
,	O
que	O
«	O
quelque	O
chose	O
de	O
concret	O
aurait	O
été	O
de	O
remettre	O
l’ISF	O
».	O
Vers	O
19h10	I-HOUR
,	O
satisfait	O
du	O
moratoire	O
,	O
le	O
dépôt	O
de	O
Lorient	I-LOC
est	O
débloqué.	O
Vers	O
20h00	I-HOUR
,	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
sont	O
partiellement	O
ou	O
complétement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
points	O
des	O
Gilets	O
jaunes	O
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
:	O
A7	I-LOC
,	O
A8	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A10	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
(	O
La	B-LOC
Ciotat	E-LOC
et	O
Bandol	I-LOC
)	O
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
(	O
Pont	B-LOC
de	I-LOC
l’Étoile	E-LOC
)	O
,	O
A57	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A63	I-LOC
,	O
A64	I-LOC
,	O
A71	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A81	I-LOC
,	O
A85	I-LOC
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
(	O
nouveau	O
)	O
,	O
A520	I-LOC
(	O
nouveau	O
)	O
et	O
A837.	O
Vers	O
21h00	I-HOUR
,	O
qualifiant	O
de	O
«	O
miettes	O
»	O
les	O
mesures	O
du	O
Premier	O
ministre	O
,	O
les	O
fédérations	O
CGT	I-ORG
et	O
FO	B-ORG
des	I-ORG
Transports	E-ORG
routiers	O
ont	O
donné	O
leur	O
préavis	O
de	O
grève	O
prévu	O
pour	O
dimanche	O
22	B-HOUR
heures	E-HOUR
et	O
pour	O
une	O
durée	O
indéterminée.	O
Vers	O
21h15	I-HOUR
,	O
les	O
Gilets	O
jaunes	O
bloquant	O
le	O
port	O
de	O
Saint-Malo	I-LOC
,	O
un	O
ferry	O
de	O
la	O
Brittany	B-ORG
Ferries	E-ORG
venant	O
de	O
Portsmouth	I-LOC
(	O
Grande-Bretagne	I-LOC
)	O
a	O
du	O
accoster	O
à	O
Ouistreham.	O
Vers	O
21h25	I-HOUR
,	O
Jacline	B-PER
Mouraud	E-PER
affirme	O
que	O
«	O
le	O
compte	O
n’y	O
est	O
pas	O
»	O
et	O
qu'elle	O
ne	O
sait	O
«	O
plus	O
ce	O
qui	O
pourrait	O
apaiser	O
le	O
mouvement	O
».	O
Vers	O
23h56	I-HOUR
,	O
le	O
président	O
américain	O
Donald	B-PER
Trump	E-PER
,	O
a	O
commenté	O
par	O
tweet	O
le	O
moratoire	O
d'Edouard	O
Philippe	E-PER
:	O
«	O
L’accord	O
de	O
Paris	I-LOC
[	O
de	O
2015	I-DATE
]	O
est	O
mauvais	O
car	O
il	O
provoque	O
une	O
hausse	O
des	O
prix	O
de	O
l’énergie	O
».	O
Plus	O
tôt	O
dans	O
la	O
journée	O
,	O
il	O
avait	O
retweeté	O
un	O
message	O
selon	O
lequel	O
la	O
France	I-LOC
est	O
secouée	O
par	O
des	O
émeutes	O
«	O
en	O
raison	O
de	O
taxes	O
d’extrême	O
gauche	O
sur	O
l’essence	O
».	O
Cette	O
journée	O
,	O
la	O
mobilisation	O
a	O
continué	O
notamment	O
à	O
Gaillon	I-LOC
(	O
Eure	I-LOC
)	O
,	O
devant	O
la	O
mairie	O
de	O
Montmagny	I-LOC
(	O
Val-d’Oise	I-LOC
)	O
,	O
Montceaux-les-mines	I-LOC
(	O
Saône-Et-Loire	I-LOC
)	O
et	O
devant	O
la	O
préfecture	O
de	O
Charleville-Mézières	I-LOC
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
mercredi	B-DATE
12	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
12	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
mercredi	B-DATE
12	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
26ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
11	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Malgré	O
l'attentat	O
de	O
Strasbourg	I-LOC
survenu	O
hier	O
soir	O
mardi	O
,	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
sont	O
toujours	O
présents	O
au	O
bord	O
des	O
routes	O
dans	O
de	O
nombreuses	O
régions	O
,	O
à	O
l'exception	O
de	O
Strasbourg	I-LOC
où	O
les	O
manifestations	O
sont	O
interdites.	O
Vers	O
6h00	I-HOUR
,	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
ont	O
débloqué	O
le	O
dépôt	O
pétrolier	O
sur	O
la	O
Presqu'Île	B-LOC
de	I-LOC
Caen	E-LOC
à	O
Blainville-sur-Orne	I-LOC
(	O
Calvados	I-LOC
)	O
.	O
Vers	O
10h00	I-HOUR
,	O
l'accès	O
à	O
la	O
plateforme	O
de	O
fournisseurs	O
Airbus	I-ORG
à	O
Toulouse	I-LOC
a	O
été	O
débloqué	O
par	O
les	O
CRS.	O
En	O
Bretagne	I-LOC
,	O
les	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
sont	O
toujours	O
présents	O
à	O
Quimper	I-LOC
et	O
à	O
Dinan.	O
Trois	O
Gilets	O
jaunes	O
impliqués	O
dans	O
le	O
passage	O
à	O
tabac	O
d'un	O
chauffeur	O
de	O
poids	O
lourd	O
à	O
Ottmarsheim	I-LOC
(	O
Haut-Rhin	I-LOC
)	O
ont	O
été	O
mis	O
en	O
examen.	O
Fermée	O
depuis	O
le	O
1er	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
l'Arc	O
de	I-LOC
Triomphe	E-LOC
a	O
rouvert.	O
Certaines	O
œuvres	O
vandalisées	O
n'ont	O
pas	O
encore	O
été	O
restaurées	O
et	O
sont	O
présentées	O
aux	O
visiteurs	O
en	O
l'état.	O
Vers	O
22h30	I-HOUR
,	O
Alain	B-PER
Bouchet	E-PER
,	O
membre	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
a	O
appelé	O
les	O
manifestants	O
à	O
arborer	O
un	O
brassard	O
noir	O
pour	O
rendre	O
hommage	O
aux	O
victimes	O
de	O
Strasbourg.	O
Sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
ont	O
encore	O
été	O
partiellement	O
ou	O
complétement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
points	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
ou	O
coupées	O
:	O
A7	I-LOC
,	O
A8	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A10	I-LOC
,	O
A11	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
(	O
péages	O
de	O
La	B-LOC
Ciotat	E-LOC
et	O
Bandol	I-LOC
)	O
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
(	O
Pont	B-LOC
de	I-LOC
l’Étoile	E-LOC
)	O
,	O
A55	I-LOC
(	O
Lavera	I-LOC
)	O
,	O
A57	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
(	O
Valence	B-LOC
d’Agen	E-LOC
)	O
,	O
A63	I-LOC
,	O
A64	I-LOC
,	O
A71	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A81	I-LOC
(	O
Evron	I-LOC
)	O
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
,	O
A520	I-LOC
et	O
A837.	O
Les	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
ont	O
débloqué	O
le	O
dépôt	O
pétrolier	O
du	O
Mans.	O
Ce	O
mercredi	O
,	O
79	O
stations-service	O
sont	O
en	O
rupture	O
partielle	O
de	O
carburant	O
,	O
et	O
45	O
en	O
pénurie	O
totale.	O
Laurent	B-PER
Berger	E-PER
,	O
le	O
leader	O
de	O
la	O
CFDT	I-ORG
,	O
a	O
twitté	O
que	O
la	O
CFDT	I-ORG
s’oppose	O
à	O
ce	O
que	O
«	O
immigration	O
et	O
identité	O
profonde	O
,	O
pourtant	O
sans	O
lien	O
à	O
la	O
crise	O
actuelle	O
,	O
fasse	O
partie	O
des	O
5	O
thèmes	O
de	O
discussion	O
».	O
Des	O
professeurs	O
et	O
des	O
membres	O
de	O
l'Éducation	O
Nationale	E-ORG
en	O
colère	O
ont	O
crée	O
un	O
groupe	O
:	O
«	O
Les	B-ORG
stylos	I-ORG
rouges	I-ORG
en	I-ORG
colère	E-ORG
»	O
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
mercredi	B-DATE
5	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
5	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	O
jaunes	O
»	O
du	O
mercredi	B-DATE
5	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
est	O
la	O
19ème	O
journée	O
qui	O
fait	O
suite	O
à	O
la	O
journée	O
du	O
4	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
et	O
tout	O
au	O
début	O
,	O
celle	O
du	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
Dans	O
la	O
nuit	O
de	O
mardi	B-DATE
4	E-DATE
à	O
mercredi	B-DATE
5	I-DATE
décembre	E-DATE
,	O
trois	O
pneus	O
ont	O
été	O
incendié	O
devant	O
la	O
façade	O
du	O
centre	B-ORG
des	I-ORG
impôts	I-ORG
de	I-ORG
Riom	E-ORG
(	O
Puy-de-Dôme	I-LOC
)	O
.	O
Vers	O
4h40	I-HOUR
,	O
le	O
dépôt	O
pétrolier	O
de	O
Lorient	I-LOC
a	O
été	O
débloqué	O
par	O
la	O
police	O
:	O
le	O
dépôt	O
avait	O
été	O
libéré	O
mardi	O
hier	O
en	O
fin	O
de	O
journée	O
,	O
après	O
celui	O
de	O
Brest	I-LOC
,	O
mais	O
des	O
Gilets	O
jaunes	O
l'avaient	O
aussitôt	O
rebloqué.	O
Ce	O
matin	O
en	O
Conseil	O
des	O
ministres	O
,	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
s'est	O
dit	O
opposé	O
au	O
rétablissement	O
de	O
l’Impôt	O
sur	O
la	O
fortune	O
(	O
ISF	O
)	O
.	O
Vers	O
9	B-HOUR
heures	E-HOUR
,	O
près	O
de	O
2.400	O
Gilets	O
jaunes	O
et	O
215	O
actions	O
étaient	O
recensés	O
dans	O
les	O
zones	O
de	O
gendarmerie.	O
Vers	O
9h30	I-HOUR
,	O
le	O
porte-parole	O
du	O
gouvernement	O
Benjamin	B-PER
Griveaux	E-PER
affirme	O
que	O
«	O
si	O
on	O
ne	O
trouve	O
pas	O
de	O
solution	O
,	O
on	O
renoncera	O
»	O
à	O
la	O
hausse	O
des	O
taxes.	O
Vers	O
9h40	I-HOUR
,	O
censées	O
améliorer	O
la	O
rémunération	O
des	O
agriculteurs	O
,	O
les	O
ordonnances	O
attachées	O
à	O
la	O
loi	O
Alimentation	O
sont	O
reportées.	O
Vers	O
9h50	I-HOUR
,	O
à	O
Narbonne	I-LOC
,	O
une	O
femme	O
de	O
31	O
ans	O
et	O
un	O
homme	O
de	O
40	O
ans	O
,	O
tous	O
deux	O
chômeurs	O
,	O
ont	O
été	O
condamnés	O
à	O
quatre	O
mois	O
de	O
prison	O
ferme	O
pour	O
avoir	O
caillassé	O
des	O
sapeurs-pompiers	O
et	O
des	O
gendarmes	O
,	O
samedi	O
,	O
au	O
péage	O
de	O
Narbonne-Sud.	O
Plus	O
tard	O
dans	O
la	O
journée	O
,	O
à	O
Tours	I-LOC
,	O
deux	O
chômeurs	O
Tourangeaux	O
de	O
19	O
ans	O
et	O
22	O
ans	O
ont	O
été	O
condamnés	O
à	O
6	O
et	O
8	O
mois	O
de	O
prison	O
ferme	O
pour	O
avoir	O
jeté	O
des	O
projectiles	O
sur	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
samedi.	O
A	O
Saint-Avold	I-LOC
(	O
Moselle	I-LOC
)	O
,	O
cinq	O
hommes	O
Gilets	O
jaunes	O
ont	O
été	O
condamnés	O
à	O
des	O
peines	O
de	O
3	O
à	O
6	O
mois	O
de	O
prison	O
avec	O
sursis	O
pour	O
avoir	O
caillassé	O
des	O
policiers	O
samedi	O
dernier.	O
Vers	O
10h00	I-HOUR
,	O
à	O
Toulouse	I-LOC
,	O
deux	O
lignes	O
de	O
tram	O
sont	O
partiellement	O
bloquées	O
par	O
des	O
lycéens.	O
Vers	O
10h50	I-HOUR
,	O
le	O
syndicat	O
Snes-FSU	I-ORG
appelle	O
les	O
enseignants	O
du	O
second	O
degré	O
à	O
une	O
journée	O
de	O
mobilisation	O
le	O
mercredi	B-DATE
19	I-DATE
décembre	E-DATE
(	O
dans	O
deux	O
semaines	O
)	O
.	O
Vers	O
11h00	I-HOUR
,	O
plusieurs	O
dizaines	O
de	O
lycées	O
sont	O
perturbés	O
ou	O
bloqués	O
dans	O
plusieurs	O
académies	O
,	O
notamment	O
Marseille	I-LOC
et	O
Créteil.	O
A	O
Grenoble	I-LOC
,	O
des	O
lycéens	O
ont	O
commencé	O
à	O
démonter	O
les	O
grilles	O
du	O
lycée	O
Aristide	B-ORG
Bergès	I-ORG
de	I-ORG
Seyssinet.	O
Devant	O
le	O
lycée	O
Jacques-Monod	I-ORG
à	O
Saint-Jean-de-Braye	I-LOC
(	O
Loiret	I-LOC
)	O
,	O
un	O
policier	O
a	O
grièvement	O
blessé	O
un	O
lycéen.	O
En	O
début	O
d'après-midi	O
,	O
devant	O
le	O
lycée	O
Simone-de-Beauvoir	I-ORG
,	O
à	O
Gonesse	I-LOC
(	O
Val	B-LOC
d'Oise	E-LOC
)	O
,	O
un	O
policier	O
a	O
grièvement	O
blessé	O
un	O
autre	O
lycéen	O
à	O
la	O
gorge.	O
A	O
proximité	O
du	O
lycée	O
Saint-Exupéry	I-LOC
de	O
Mantes-la-Jolie	I-LOC
,	O
deux	O
voitures	O
ont	O
été	O
incendiées.	O
Vers	O
11h30	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
les	O
étudiants	O
de	O
l'université	O
de	I-ORG
Tolbiac	E-ORG
ont	O
voté	O
la	O
reconduction	O
du	O
blocage	O
jusqu'à	O
samedi.	O
A	O
la	O
mi-journée	O
,	O
le	O
chef	O
de	O
l’État	O
et	O
le	O
Premier	O
ministre	O
ont	O
décidé	O
la	O
suppression	O
de	O
la	O
hausse	O
de	O
la	O
taxe	O
carburant.	O
Vers	O
14h00	I-HOUR
,	O
6740	O
Gilets	O
jaunes	O
sont	O
recensés	O
en	O
France.	O
Vers	O
14h20	I-HOUR
,	O
selon	O
un	O
sondage	O
Ifop-Fiducial	O
,	O
72	O
%	O
des	O
Français	O
soutiennent	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
et	O
53	O
%	O
sont	O
pour	O
l’état	O
d’urgence.	O
Vers	O
15h10	I-HOUR
,	O
le	O
Premier	O
ministre	O
affirme	O
à	O
l'Assemblé	O
que	O
«	O
si	O
nous	O
ne	O
trouvons	O
pas	O
les	O
bonnes	O
solutions	O
(	O
en	O
six	O
mois	O
)	O
on	O
ne	O
fera	O
pas	O
cette	O
taxe	O
».	O
Ce	O
mercredi	O
après-midi	O
,	O
une	O
dizaine	O
de	O
Gilets	O
jaunes	O
ont	O
été	O
écoutés	O
au	O
Sénat	I-ORG
par	O
plusieurs	O
sénateurs	O
de	O
gauche	O
et	O
une	O
élue	O
centriste.	O
Cet	O
après-midi	O
,	O
au	O
péage	O
de	O
Valence-Nord	I-LOC
de	O
l'autoroute	O
A7	I-LOC
,	O
un	O
policier	O
a	O
tiré	O
dans	O
le	O
pare-brise	O
côté	O
passager	O
d'un	O
poids	O
lourd	O
qui	O
forçait	O
un	O
barrage	O
de	O
Gilets	O
jaunes.	O
Le	O
chauffeur	O
routier	O
a	O
été	O
placé	O
en	O
garde	O
à	O
vue.	O
Vers	O
16h00	I-HOUR
,	O
le	O
syndicat	O
des	O
cheminots	O
SUD-Rail	I-ORG
et	O
la	O
CGT	I-ORG
du	O
groupe	O
Lafarge-Holcim	B-ORG
ciment	E-ORG
ont	O
appelé	O
à	O
manifester	O
samedi.	O
Il	O
est	O
demandé	O
aux	O
cheminots	O
à	O
laisser	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
prendre	O
le	O
train	O
gratuitement.	O
La	O
Confédération	B-ORG
paysanne	E-ORG
appelle	O
à	O
rejoindre	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
19h00	I-HOUR
,	O
sur	O
décision	O
préfectorale	O
,	O
plusieurs	O
échangeurs	O
d'autoroutes	O
sont	O
partiellement	O
ou	O
complétement	O
fermés	O
non	O
loin	O
des	O
points	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
D'autres	O
autoroutes	O
sont	O
filtrées	O
:	O
A7	I-LOC
,	O
A8	I-LOC
,	O
A9	I-LOC
,	O
A10	I-LOC
,	O
A20	I-LOC
,	O
A50	I-LOC
(	O
à	O
Sanary-sur-Mer	I-LOC
,	O
La	B-LOC
Ciotat	E-LOC
et	O
Bandol	I-LOC
)	O
,	O
A51	I-LOC
,	O
A52	I-LOC
(	O
Pont	O
de	O
l’Étoile	O
)	O
,	O
A57	I-LOC
,	O
A61	I-LOC
,	O
A62	I-LOC
,	O
A63	I-LOC
(	O
péage	O
de	O
Biriatou	I-LOC
)	O
,	O
A64	I-LOC
,	O
A71	I-LOC
,	O
A72	I-LOC
,	O
A83	I-LOC
,	O
A81	I-LOC
,	O
A87	I-LOC
,	O
A89	I-LOC
(	O
Lezoux	I-LOC
,	O
Saint-Laurent-sur-Manoire	I-LOC
et	O
Notre-Dame-de-Sanilhac	I-LOC
)	O
,	O
A520	I-LOC
et	O
A837.	O
Dans	O
la	O
soirée	O
de	O
mercredi	O
,	O
les	O
services	B-ORG
de	I-ORG
renseignement	E-ORG
signalent	O
des	O
«	O
appels	O
à	O
tuer	O
et	O
à	O
se	O
munir	O
d'armes	O
à	O
feu	O
pour	O
s'en	O
prendre	O
à	O
des	O
parlementaires	O
,	O
au	O
gouvernement	O
,	O
à	O
l'exécutif	O
et	O
aux	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
».	O
Le	O
personnel	O
de	O
plusieurs	O
ministères	O
ne	O
doivent	O
pas	O
se	O
rendre	O
sur	O
leur	O
lieu	O
de	O
travail	O
ce	O
week-end.	O
«	O
Ce	O
sont	O
des	O
putschistes	O
,	O
on	O
est	O
dans	O
une	O
tentative	O
putschiste	O
».	O
«	O
S'il	O
y	O
a	O
dix	O
morts	O
ce	O
week-end	O
,	O
le	O
ministre	O
de	O
l'Intérieur	O
ne	O
pourra	O
être	O
gardé	O
»	O
,	O
un	O
remaniement	O
large	O
circule	O
au	O
point	O
de	O
changer	O
de	O
premier	O
ministre	O
:	O
il	O
y	O
aura	O
un	O
nouveau	O
gouvernement	O
entre	O
avant	O
Noël	I-MISC
et	O
les	O
élections	O
européennes.	O
Vers	O
20h00	I-HOUR
,	O
l’Élysée	O
annonce	O
que	O
la	O
hausse	O
de	O
la	O
taxe	O
carburant	O
est	O
désormais	O
«	O
annulée	O
».	O
Vers	O
20h20	I-HOUR
,	O
le	O
Premier	O
ministre	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
propose	O
de	O
ne	O
pas	O
figurer	O
les	O
hausses	O
de	O
taxe	O
sur	O
les	O
carburants	O
dans	O
le	O
projet	O
de	O
loi	O
de	O
finances	O
2019	I-DATE
,	O
ce	O
qu'accepte	O
l'Assemblée	O
nationale	E-ORG
avec	O
358	O
pour	O
et	O
194	O
contre	O
:	O
la	O
hausse	O
de	O
la	O
taxe	O
n'est	O
plus	O
suspendue	O
mais	O
supprimée.	O
Vers	O
22h00	I-HOUR
,	O
le	O
Gilet	O
jaune	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
critique	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
:	O
«	O
on	O
le	O
voit	O
nulle	O
part.	O
Il	O
évoque	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
comme	O
une	O
crise	O
,	O
alors	O
que	O
c'est	O
une	O
détresse	O
».	O
Vers	O
22h25	I-HOUR
,	O
l'Élysée	O
affirme	O
que	O
le	O
Président	O
de	O
la	O
République	O
et	O
le	O
Premier	O
ministre	O
souhaitent	O
«	O
que	O
la	O
hausse	O
de	O
la	O
taxe	O
carbone	O
prévue	O
dans	O
le	O
PLF	O
2019	I-DATE
soit	O
supprimée	O
»	O
et	O
redoute	O
la	O
venue	O
samedi	O
prochain	O
«	O
d’un	O
noyau	O
dur	O
de	O
plusieurs	O
milliers	O
de	O
personnes	O
»	O
venant	O
«	O
pour	O
tuer	O
».	O
Vers	O
22h30	I-HOUR
,	O
le	O
collectif	O
CGT	B-ORG
des	I-ORG
pompiers	E-ORG
appelle	O
à	O
rejoindre	O
les	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
22h30	I-HOUR
,	O
Bruce	B-PER
Toussaint	E-PER
répète	O
les	O
propos	O
tenu	O
par	O
le	O
Gilet	O
jaune	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
:	O
«	O
samedi	O
,	O
c'est	O
l'aboutissement	O
final	O
,	O
samedi	O
,	O
c'est	O
l'Élysée	O
»	O
et	O
lui	O
demande	O
si	O
il	O
veut	O
faire	O
un	O
putsch	O
:	O
vous	O
arrivez	O
devant	O
l’Élysée	O
,	O
vous	O
faite	O
quoi	O
?	O
Eric	B-PER
Drouet	E-PER
lui	O
répond	O
:	O
«	O
on	O
rentre	O
dedans	O
,	O
tout	O
le	O
monde	O
veut	O
aller	O
la	O
haut	O
»	O
,	O
«	O
pas	O
pour	O
tout	O
casser	O
,	O
mais	O
pour	O
se	O
faire	O
entendre	O
»	O
rectifiera	O
t-il	O
plus	O
tard	O
dans	O
une	O
vidéo.	O
Cette	O
journée	O
,	O
la	O
mobilisation	O
a	O
continué	O
notamment	O
au	O
port	O
de	O
Saint-Malo	I-LOC
(	O
les	O
ferries	O
de	O
BrittanyFerries	I-ORG
et	O
CondorFerries	I-ORG
sont	O
déroutés	O
)	O
,	O
à	O
Lannion	I-LOC
(	O
entreprise	O
Nokia	I-ORG
)	O
,	O
à	O
Nantes	I-LOC
(	O
au	O
rond-point	O
Armor	I-LOC
et	O
au	O
port	O
de	O
Saint-Nazaire	I-LOC
)	O
,	O
à	O
Mondeville	I-LOC
(	O
centre	O
de	O
tri	O
de	O
La	B-ORG
Poste	E-ORG
)	O
,	O
à	O
Dions	I-LOC
,	O
à	O
Les	B-LOC
Angles	E-LOC
,	O
à	O
Pont-Saint-Esprit	I-LOC
,	O
à	O
Le	B-LOC
Vigan	E-LOC
,	O
à	O
Saint-Martin-de-Valgalgues	I-LOC
,	O
à	O
Quissac	I-LOC
,	O
à	O
Nîmes	I-LOC
(	O
plate-forme	O
logistique	O
d'Auchan	O
)	O
,	O
à	O
Alès	I-LOC
,	O
à	O
Aimargues	I-LOC
,	O
à	O
Saint-Césaire	I-LOC
(	O
plate-forme	O
logistique	O
d'Auchan	O
)	O
,	O
à	O
Remoulins	I-LOC
,	O
à	O
Beaucaire	I-LOC
(	O
pont	O
du	O
Rhône	I-LOC
)	O
,	O
à	O
Coulounieix-Chamiers	I-LOC
,	O
à	O
Saint-Laurent-sur-Manoire	I-LOC
,	O
à	O
Sarlat	I-LOC
,	O
entre	O
Réalmont	I-LOC
et	O
Albi	I-LOC
(	O
opération	O
escargot	O
)	O
et	O
l'aéroport	O
de	O
Marignane	I-LOC
(	O
Marseille	I-LOC
)	O
.	O
Plusieurs	O
raffineries	O
ou	O
dépôts	O
pétroliers	O
restent	O
bloqués	O
notamment	O
à	O
Port-la-Nouvelle	I-LOC
(	O
Aude	I-LOC
)	O
,	O
à	O
Dijon	I-LOC
(	O
Midi	I-LOC
)	O
au	O
Mans	I-LOC
(	O
Sarthe	I-LOC
)	O
,	O
à	O
Grand-Puits	I-LOC
(	O
Seine-et-Marne	I-LOC
)	O
,	O
à	O
Donges	I-LOC
et	O
La	B-LOC
Mède	E-LOC
(	O
Bouches-du-Rhône	I-LOC
)	O
.	O
Le	O
dépôt	O
de	O
carburants	O
de	O
Lespinasse	O
a	O
été	O
débloqué	O
par	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre.	O
Ce	O
mercredi	O
,	O
356	O
stations-service	O
sont	O
en	O
rupture	O
partielle	O
de	O
carburant	O
,	O
et	O
255	O
en	O
pénurie	O
totale	O
(	O
dont	O
145	O
chez	O
Total	I-ORG
)	O
.	O
La	O
station-service	O
BP	I-ORG
est	O
bloquée	O
par	O
des	O
Gj	I-ORG
à	O
Beauvais	I-LOC
(	O
Oise	I-LOC
)	O
.	O
Le	O
chanteur	O
Francis	B-PER
Lalanne	E-PER
propose	O
aux	O
Gj	I-ORG
(	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
)	O
de	O
les	O
représenter	O
aux	O
élections	O
européennes	O
via	O
le	O
mouvement	O
Alliance	B-ORG
Écologiste	I-ORG
Indépendante.	O
Lors	O
d'une	O
réunion	O
Gj	I-ORG
à	O
Nice	I-LOC
,	O
Philippe	B-PER
Argilier	E-PER
,	O
le	O
monsieur	O
X	O
d'un	O
Gj	I-ORG
des	O
Côtes	B-LOC
d'Armores	E-LOC
,	O
Maxime	B-PER
Nicolle	E-PER
,	O
a	O
parlé	O
dans	O
un	O
live	O
de	O
1h20	O
mais	O
a	O
refusé	O
de	O
dévoiler	O
ses	O
documents	O
tant	O
attendus	O
et	O
réclamés	O
par	O
plusieurs	O
personnes	O
dans	O
la	O
salle	O
.	O
Patinage	O
artistique	O
:	O
résultats	O
des	O
championnats	B-MISC
de	I-MISC
patinage	I-MISC
des	I-MISC
Quatre	I-MISC
Nations	I-MISC
senior	E-MISC
15	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Les	O
championnats	B-MISC
de	I-MISC
patinage	I-MISC
des	I-MISC
Quatre	I-MISC
Nations	E-MISC
sont	O
une	O
compétition	O
de	O
patinage	O
artistique	O
regroupant	O
la	O
Pologne	I-LOC
,	O
la	O
Hongrie	I-LOC
,	O
la	O
République	B-LOC
tchèque	E-LOC
et	O
la	O
Slovaquie	I-LOC
et	O
servant	O
de	O
championnat	O
national	O
pour	O
ces	O
pays.	O
Un	O
classement	O
global	O
est	O
réalisé	O
ainsi	O
qu’un	O
classement	O
par	O
pays.	O
L’édition	O
de	O
la	O
saison	O
2018-2019	O
a	O
lieu	O
à	O
Budapest	I-LOC
en	O
Hongrie	I-LOC
du	O
14	I-DATE
au	O
15	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
,	O
aux	O
niveaux	O
novices	O
,	O
juniors	O
et	O
seniors.	O
Au	O
niveau	O
senior	O
,	O
trois	O
disciplines	O
sont	O
représentées	O
:	O
le	O
patinage	O
féminin	O
(	O
remportée	O
par	O
Ekaterina	B-PER
Kurakova	E-PER
,	O
représentant	O
la	O
Pologne	I-LOC
)	O
,	O
masculin	O
(	O
remportée	O
par	O
Matyáš	B-PER
Bělohradský	E-PER
,	O
représentant	O
la	O
République	B-LOC
tchèque	E-LOC
)	O
et	O
la	O
danse	O
sur	O
glace	O
(	O
remportée	O
par	O
Natalia	B-PER
Kaliszek	E-PER
et	O
Maksym	B-PER
Spodyriew	E-PER
,	O
représentant	O
la	O
Pologne	I-LOC
)	O
.	O
Patinage	O
artistique	O
:	O
résultats	O
des	O
championnats	B-MISC
d’Ukraine	I-MISC
de	I-MISC
patinage	I-MISC
artistique	I-MISC
2018-2019	E-MISC
21	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Les	O
Championnats	B-MISC
d’Ukraine	I-MISC
de	I-MISC
patinage	I-MISC
artistique	I-MISC
2018-2019	E-MISC
sont	O
les	O
championnats	O
nationaux	O
ukrainiens	O
de	O
patinage	O
artistique	O
pour	O
la	O
saison	O
2018-2019.	O
Le	O
niveau	O
senior	O
a	O
lieu	O
du	O
17	I-DATE
au	O
20	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
à	O
Kiev	I-LOC
.	O
Quatre	O
disciplines	O
sont	O
représentées	O
:	O
le	O
patinage	O
masculin	O
(	O
remporté	O
par	O
Ivan	B-PER
Shmuratko	E-PER
)	O
,	O
féminin	O
(	O
remporté	O
par	O
Anastasiia	B-PER
Arkhipova	E-PER
)	O
,	O
le	O
patinage	O
en	O
couple	O
(	O
remporté	O
par	O
Sofiia	B-PER
Nesterova	E-PER
et	O
Artiom	B-PER
Darenskiy	E-PER
)	O
et	O
la	O
danse	O
sur	O
glace	O
(	O
remportée	O
par	O
Darya	B-PER
Popova	E-PER
et	O
Volodymyr	B-PER
Byelikov	E-PER
)	O
.	O
"	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
"	O
:	O
troisième	O
week-end	O
de	O
mobilisation	O
1er	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
C'est	O
le	O
troisième	O
week-end	O
de	O
mobilisation	O
pour	O
les	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
en	O
France.	O
Aux	O
abords	O
des	O
Champs-Élysées	I-LOC
à	O
Paris	I-LOC
,	O
au	O
moins	O
dix	O
personnes	O
ont	O
été	O
blessées	O
dont	O
trois	O
parmi	O
les	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
,	O
a	O
indiqué	O
la	O
préfecture	B-ORG
de	I-ORG
police	I-ORG
de	I-ORG
Paris	E-ORG
avant	O
13	B-HOUR
heures.	O
Une	O
source	O
policière	O
a	O
indiqué	O
à	O
franceinfo	I-ORG
en	O
début	O
de	O
matinée	O
qu'au	O
moins	O
81	O
personnes	O
ont	O
été	O
interpellées	O
aux	O
abords	O
des	O
Champs-Élysées.	O
Le	O
nombre	O
des	O
agressions	O
était	O
en	O
particulier	O
élevé	O
autour	O
de	O
l	O
'	O
Arc	B-LOC
de	I-LOC
Triomphe	E-LOC
.	O
La	O
police	O
a	O
utilisé	O
des	O
gaz	O
lacrymogènes	O
et	O
un	O
canon	O
d'arrosage	O
pour	O
chasser	O
les	O
manifestants.	O
Un	O
restaurant	O
a	O
été	O
incendié.	O
Plus	O
tôt	O
dans	O
la	O
journée	O
,	O
le	O
ministre	O
de	O
l'intérieur	O
français	O
,	O
Christophe	B-PER
Castaner	E-PER
avait	O
indiqué	O
sur	O
Twitter	I-MISC
l'arrestation	O
de	O
39	O
personnes.	O
Il	O
avait	O
également	O
dénombré	O
«	O
200	O
manifestants	O
pacifiques	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées	I-LOC
»	O
et	O
«	O
1500	O
perturbateurs	O
à	O
l’extérieur	O
du	O
périmètre	O
venus	O
pour	O
en	O
découdre	O
»	O
.	O
En	O
plus	O
,	O
plusieurs	O
dizaines	O
de	O
manifestants	O
se	O
sont	O
réunis	O
de	O
nouveau	O
aujourd'hui	O
dans	O
d'autres	O
villes	O
en	O
France	I-LOC
,	O
par	O
exemple	O
aux	O
ronds-points	O
de	O
Meaux	I-LOC
et	O
Fontainebleau	I-LOC
et	O
à	O
Nemours	I-LOC
.	O
Une	O
opération	O
"	O
péage	O
gratuit	O
"	O
est	O
menée	O
au	O
péage	O
de	O
Fleury-en-Bière	I-LOC
.	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
,	O
le	O
premier	O
ministre	O
français	O
,	O
s'est	O
rendu	O
à	O
la	O
mi-journée	O
à	O
la	O
préfecture	B-ORG
de	I-ORG
police	I-ORG
de	I-ORG
Paris	E-ORG
pour	O
suivre	O
«	O
les	O
incidents	O
en	O
cours	O
»	O
.	O
Il	O
avait	O
reçu	O
deux	O
représentants	O
des	O
gilets	O
vendredi	O
,	O
dont	O
l'un	O
est	O
ressorti	O
aussitôt	O
car	O
le	O
Premier	O
ministre	O
a	O
refusé	O
les	O
caméras	O
lors	O
de	O
l'entretien.	O
Toujours	O
hier	O
,	O
Édouard	B-PER
Philippe	E-PER
avait	O
indiqué	O
que	O
«	O
la	O
porte	O
de	O
Matignon	I-ORG
sera	O
toujours	O
ouverte	O
»	O
aux	O
"	O
gilets	O
jaunes	O
"	O
.	O
Emmanuel	B-PER
Macron	E-PER
,	O
le	O
président	O
français	O
,	O
à	O
posté	O
sur	O
son	O
compte	O
Twitter	I-MISC
,	O
par	O
rapport	O
au	O
événement	O
du	O
1er	B-DATE
décembre	E-DATE
,	O
que	O
"	O
Ce	O
qu'il	O
s'est	O
passé	O
aujourd'hui	O
à	O
Paris	I-LOC
n'a	O
rien	O
à	O
voir	O
avec	O
l'expression	O
pacifique	O
d'une	O
colère	O
légitime.	O
"	O
Réaction	O
envoyée	O
depuis	O
l'Argentine	O
où	O
se	O
tenait	O
le	O
G20	I-MISC
,	O
pendant	O
qu'en	O
France	I-LOC
les	O
affrontements	O
entre	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
et	O
manifestants	O
éclatent	O
dans	O
la	O
capitale.	O
Certains	O
y	O
voient	O
un	O
mépris	O
du	O
gouvernement	O
et	O
du	O
président	O
lui-même	O
,	O
qui	O
quitte	O
le	O
pays	O
avant	O
chaque	O
mouvement	O
prévu	O
des	O
gilets	O
jaunes	O
et	O
qui	O
en	O
ce	O
moment	O
a	O
entrepris	O
des	O
travaux	O
au	O
palais	B-LOC
de	I-LOC
l'Elysée	E-LOC
pendant	O
que	O
les	O
gilets	O
jaunes	O
crient	O
leurs	O
souffrances	O
sur	O
les	O
Champs-Elysées.	O
Des	O
gilets	O
jaunes	O
qui	O
ont	O
prévu	O
un	O
quatrième	O
acte	O
se	O
rendent	O
à	O
la	O
Bastille	I-LOC
,	O
symbole	O
fort	O
de	O
la	O
révolution	O
française	O
de	O
1789.	O
Depuis	O
hier	O
,	O
les	O
gilets	O
jaunes	O
ont	O
aussi	O
fait	O
leur	O
apparition	O
dans	O
d'autres	O
pays.	O
Vendredi	O
,	O
ils	O
sont	O
apparus	O
à	O
Bruxelles	I-LOC
(	O
carrefour	B-ORG
Arts-Loi	E-ORG
)	O
,	O
où	O
à	O
peu	O
près	O
60	O
personnes	O
ont	O
été	O
interpellées	O
et	O
deux	O
voitures	O
de	O
police	O
ont	O
été	O
brûlées.	O
Aujourd'hui	O
,	O
des	O
manifestants	O
vêtus	O
de	O
gilets	O
jaunes	O
sont	O
apparus	O
aussi	O
dans	O
quelques	O
villes	O
néerlandaises	O
(	O
La	B-LOC
Haye	E-LOC
,	O
Nimègue	I-LOC
,	O
Maastricht	I-LOC
)	O
,	O
où	O
il	O
n'y	O
a	O
pas	O
de	O
violence	O
jusqu'à	O
maintenant.	O
Dès	O
le	O
début	O
des	O
manifestations	O
il	O
y	O
a	O
quelques	O
semaines	O
,	O
deux	O
personnes	O
sont	O
mortes	O
suite	O
aux	O
confrontations	O
violentes	O
.	O
Patinage	O
artistique	O
:	O
résultats	O
de	O
l'Open	O
d'Andorra	I-MISC
2018	I-MISC
seniors	E-MISC
3	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
L’édition	O
2018	I-DATE
de	O
l’	O
Open	B-MISC
d’Andorra	E-MISC
,	O
compétition	O
internationale	O
de	O
patinage	O
artistique	O
,	O
a	O
lieu	O
au	O
palais	B-LOC
des	I-LOC
glaces	I-LOC
de	I-LOC
Canillo	E-LOC
dans	O
la	O
principauté	O
d’	O
Andorre	I-LOC
du	O
28	B-DATE
novembre	E-DATE
au	O
2	B-DATE
décembre	I-DATE
2018.	O
Elle	O
est	O
organisée	O
par	O
la	O
Fédération	B-ORG
andorrane	I-ORG
des	I-ORG
sports	I-ORG
de	I-ORG
glace	E-ORG
.	O
Elle	O
se	O
tient	O
aux	O
niveaux	O
seniors	O
,	O
juniors	O
et	O
novices	O
en	O
patinage	O
individuel	O
et	O
en	O
danse	O
sur	O
glace.	O
Au	O
niveau	O
senior	O
le	O
patinage	O
individuel	O
messieurs	O
est	O
remporté	O
par	O
Héctor	B-PER
Alonso	I-PER
Serrano	E-PER
,	O
représentant	O
l’	O
Espagne	I-LOC
,	O
le	O
patinage	O
individuel	O
dames	O
est	O
remporté	O
par	O
Valentina	B-PER
Matos	E-PER
,	O
représentant	O
l’	O
Espagne	I-LOC
,	O
et	O
la	O
danse	O
sur	O
glace	O
par	O
Jasmine	B-PER
Tessari	E-PER
et	O
Francesco	B-PER
Fioretti	E-PER
,	O
représentant	O
l’	O
Italie	I-LOC
.	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
:	O
samedi	B-DATE
15	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
Vous	O
pouvez	O
également	O
consulter	O
les	O
articles	O
suivants	O
sur	O
les	O
autres	O
projets	O
Wikimedia	I-MISC
:	O
Article	O
sur	O
Wikipédia	I-MISC
.	O
15	B-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
.	O
–	O
Cette	O
29	O
e	O
journée	O
des	O
«	O
gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
»	O
du	O
samedi	B-DATE
15	I-DATE
décembre	I-DATE
2018	E-DATE
a	O
été	O
promue	O
sous	O
l’appellation	O
acte	O
V	O
pour	O
faire	O
suite	O
à	O
l'acte	O
I	O
(	O
samedi	B-DATE
17	I-DATE
novembre	E-DATE
)	O
,	O
l'acte	O
II	O
(	O
samedi	B-DATE
24	I-DATE
novembre	E-DATE
)	O
,	O
l'acte	O
III	O
(	O
samedi	B-DATE
1er	I-DATE
décembre	E-DATE
)	O
et	O
l'acte	O
IV	O
(	O
samedi	B-DATE
8	I-DATE
décembre	E-DATE
)	O
.	O
Le	O
mouvement	O
ne	O
s'arrête	O
pas	O
pour	O
autant	O
en	O
semaine	O
en	O
province	O
ùu	O
le	O
mouvement	O
qui	O
se	O
tasse	O
reste	O
quotidiennement	O
plus	O
suivi	O
qu'à	O
Paris	I-LOC
,	O
en	O
France.	O
Prenant	O
en	O
compte	O
la	O
mobilisation	O
à	O
Paris	I-LOC
la	O
semaine	O
précédente	O
et	O
la	O
volonté	O
des	O
manifestants	O
d'être	O
présent	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
le	O
ministère	B-ORG
de	I-ORG
l'Intérieur	E-ORG
a	O
supposé	O
que	O
les	O
manifestants	O
seraient	O
encore	O
motivés	O
pour	O
manifester	O
à	O
Paris	I-LOC
ce	O
samedi	O
,	O
et	O
a	O
maintenu	O
la	O
même	O
sécurisation	O
de	O
la	O
capitale	O
contre	O
une	O
plus	O
faible	O
en	O
province.	O
Cette	O
journée	O
est	O
encore	O
une	O
réussite	O
pour	O
l’exécutif	O
car	O
elle	O
a	O
baissé	O
à	O
la	O
fois	O
en	O
nombre	O
de	O
personnes	O
impliquées	O
en	O
France	I-LOC
,	O
ainsi	O
qu'en	O
blessé.	O
Au	O
total	O
,	O
elle	O
a	O
rassemblé	O
66	O
500	O
manifestants	O
,	O
fait	O
27	O
blessés	O
dont	O
5	O
parmi	O
les	O
forces	O
de	O
l'ordre	O
,	O
351	O
interpellations	O
et	O
242	O
gardes	O
à	O
vue.	O
À	O
Paris	I-LOC
,	O
on	O
a	O
compté	O
4	O
000	O
Gilets	O
jaunes	O
,	O
9	O
blessés	O
,	O
179	O
interpellations	O
et	O
144	O
gardes	O
à	O
vue.	O
De	O
rare	O
dégâts	O
matériels	O
ont	O
été	O
signalés	O
dans	O
Paris.	O
En	O
province	O
,	O
les	O
manifestations	O
ont	O
été	O
plus	O
violentes.	O
Il	O
y	O
eu	O
18	O
blessés	O
et	O
182	O
interpellations	O
et	O
98	O
gardes	O
à	O
vue.	O
À	O
la	O
suite	O
de	O
l'appel	O
dans	O
les	O
médias	O
sociaux	O
à	O
manifester	O
ce	O
samedi	O
dans	O
Paris	I-LOC
et	O
en	O
Province	O
,	O
le	O
ministère	O
à	O
mobilisé	O
dès	O
4	B-HOUR
heures	I-HOUR
UTC+1	E-HOUR
du	O
matin	O
69	O
000	O
forces	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
dont	O
8	O
000	O
à	O
Paris	I-LOC
qui	O
disposera	O
en	O
plus	O
de	O
blindés	O
VBRG	O
(	O
véhicules	O
blindés	O
à	O
roues	O
de	O
la	O
gendarmerie	O
)	O
tout	O
comme	O
Toulouse.	O
Plusieurs	O
centaines	O
d'actions	O
des	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
se	O
sont	O
déroulés	O
dans	O
toute	O
la	O
France.	O
Vers	O
6h30	I-HOUR
,	O
dans	O
toute	O
la	O
France	I-LOC
et	O
sur	O
tous	O
les	O
axes	O
menant	O
aux	O
lieux	O
de	O
manifestations	O
parisiens	O
et	O
la	O
capitale	O
,	O
notamment	O
les	O
gares	O
SNCF	I-ORG
et	O
péages	O
d'autoroutes	O
,	O
les	O
agents	O
de	O
l'ordre	O
fouillent	O
les	O
Gjs	O
,	O
comme	O
par	O
exemple	O
sur	O
le	O
pont	O
de	O
Grenelle	I-LOC
(	O
Paris	I-LOC
)	O
,	O
le	O
péage	O
de	O
Chamant	I-LOC
(	O
Oise	I-LOC
,	O
A1	I-LOC
)	O
,	O
la	O
gare	B-LOC
de	I-LOC
Meaux	E-LOC
(	O
Seine-et-Marne	I-LOC
)	O
,	O
gare	B-LOC
de	I-LOC
Saint-Lazare	E-LOC
(	O
Paris	I-LOC
)	O
,	O
dans	O
l’Eure	O
,	O
la	O
Seine-et-Marne	I-LOC
,	O
les	O
Yvelines	I-LOC
,	O
ou	O
encore	O
la	O
Savoie.	O
Le	O
port	O
de	O
lunettes	O
de	O
natation	O
ou	O
masque	O
à	O
gaz	O
conduit	O
son	O
propriétaire	O
en	O
garde	O
à	O
vue	O
,	O
tandis	O
que	O
les	O
masques	O
papier	O
ou	O
drapeaux	O
avec	O
un	O
bâton	O
en	O
bois	O
étant	O
une	O
«	O
arme	O
par	O
destination	O
»	O
sont	O
confisqués.	O
Les	O
compagnies	O
de	O
CRS	O
surveillent	O
la	O
gare	B-LOC
Saint-Lazare	E-LOC
,	O
tandis	O
que	O
les	O
policiers	O
en	O
civil	O
fouilles	O
les	O
passants	O
,	O
cour	O
de	O
Rome.	O
Peu	O
après	O
7h	I-HOUR
,	O
des	O
fourgons	O
de	O
gendarmes	O
mobiles	O
stationnent	O
autour	O
de	O
l’arc	O
de	I-LOC
Triomphe	E-LOC
,	O
tandis	O
qu’un	O
canon	O
à	O
eau	O
se	O
positionne	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées.	O
Vers	O
7h15	I-HOUR
,	O
à	O
Paris	I-LOC
,	O
toutes	O
les	O
lignes	O
de	O
métro	O
sont	O
ouvertes	O
,	O
mais	O
celles	O
passant	O
par	O
le	O
8e	B-LOC
arrondissement	E-LOC
sont	O
coupés	O
mais	O
pas	O
sur	O
toute	O
leur	O
longueur	O
,	O
ainsi	O
que	O
dans	O
les	O
parties	O
adjacentes	O
des	O
16e	I-LOC
,	O
7e	I-LOC
et	O
1er	B-LOC
arrondissement.	O
Une	O
dizaine	O
de	O
lignes	O
sont	O
touchées	O
en	O
ce	O
début	O
de	O
matinée.	O
Certaines	O
lignes	O
de	O
bus	O
sont	O
supprimées.	O
Vers	O
7h20	I-HOUR
,	O
toute	O
la	O
place	B-LOC
de	I-LOC
la	I-LOC
Concorde	E-LOC
est	O
barrée	O
à	O
la	O
circulation	O
par	O
les	O
grandes	O
herses	O
des	O
gendarmes	O
mobiles.	O
Vers	O
7h25	I-HOUR
,	O
le	O
cœur	O
de	O
Paris	I-LOC
est	O
inaccessible	O
en	O
voiture	O
et	O
en	O
métro.	O
Vers	O
8h15	I-HOUR
,	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées	I-LOC
,	O
il	O
y	O
a	O
peu	O
de	O
Gjs.	O
Deux	O
blindés	O
VBRG	O
de	O
la	O
gendarmerie	O
sont	O
sur	O
la	O
place	O
de	O
l'Étoile	O
où	O
la	O
circulation	O
est	O
restreinte.	O
Vers	O
8h40	I-HOUR
,	O
déjà	O
6	O
interpellations	O
à	O
Paris	I-LOC
Vers	O
8h45	I-HOUR
,	O
chacune	O
des	O
avenues	O
en	O
étoile	O
autour	O
de	O
l'Arc	O
de	I-LOC
triomphe	E-LOC
est	O
sillonnée	O
par	O
des	O
groupes	O
de	O
six	O
policiers	O
en	O
civil	O
,	O
armés	O
de	O
lanceurs	O
de	O
balles	O
de	O
défense	O
,	O
qui	O
fouillent	O
les	O
sacs.	O
Vers	O
8h50	I-HOUR
,	O
les	O
premiers	O
Gilets	B-ORG
jaunes	E-ORG
arrivent	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées.	O
Vers	O
9h00	I-HOUR
,	O
déjà	O
25	O
interpellations	O
en	O
l’Île-de-France	O
,	O
dont	O
six	O
à	O
Paris.	O
Vers	O
9h30	I-HOUR
,	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées	I-LOC
,	O
une	O
centaine	O
de	O
Gilets	O
jaunes	O
sont	O
présents.	O
Vers	O
9h50	I-HOUR
,	O
sur	O
les	O
Champs-Élysées	I-LOC
,	O
200	O
ou	O
300	O
Gjs	O
ont	O
entamé	O
une	O
descente	O
des	O
Champs-Élysées.	O
Ils	O
devraient	O
être	O
rapidement	O
bloqués.	O
Vers	O
9h50	I-HOUR
,	O
une	O
trentaine	O
d’interpellations	O
ont	O
eu	O
lieu	O
en	O
Île-de-France	I-LOC
dont	O
17	O
à	O
Paris.	O
Vers	O
10h07	I-HOUR
,	O
l’Opéra	O
Garnier	E-ORG
se	O
remplit	O
peu	O
à	O
peu	O
de	O
Gilets	B-ORG
jaunes.	O
Vers	O
10h15	I-HOUR
,	O
